<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <language>ru</language>
        <copyright>1991-2017, АО &quot;Коммерсантъ&quot;</copyright>
        <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
        <title>Газета Коммерсантъ</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/</link>
        <description>Ежедневная иллюстрированная общенациональная деловая газета</description>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Jul 2017 08:00:00 +0300</lastBuildDate>
        <image>
            <url>https://im.kommersant.ru/pics/yatlogo.gif</url>
            <title>ИД &quot;Коммерсантъ&quot;</title>
            <link>https://www.kommersant.ru/</link>
        </image>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343218</guid>
        <category>Политика</category>
        <title>Борис Грызлов призвал соратников вспомнить о среднем классе // «Единая Россия» вчиталась в партийную программу</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343218</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_159600_00110_1_t219_204605.jpg" type="image/jpeg" length="24904" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 20:56:00 +0300</pubDate>
        <description>Во вторник «Единая Россия» на заседании программной комиссии партии подвела промежуточные итоги выполнения 27 обязательств, которые единороссы взяли перед избирателями в сфере борьбы с коррупцией, эффективности власти и расширения народного контроля. Председатель партии Дмитрий Медведев считает, что «Единая Россия» в целом выполняет программу. А глава высшего совета Борис Грызлов неожиданно упрекнул соратников в том, что они недостаточно занимаются «важнейшей политической задачей» — расширением среднего класса.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343375</guid>
        <category>Мир</category>
        <title>Бери больше — Китай дальше // Визит Си Цзиньпина в Москву оказался богатейшим на соглашения и перспективы</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343375</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_159625_00107_1_t219_224851.jpg" type="image/jpeg" length="18711" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 22:54:00 +0300</pubDate>
        <description>Президент РФ Владимир Путин во вторник принял в Москве председателя КНР Си Цзиньпина. Российский лидер успел не только наградить гостя орденом Святого апостола Андрея Первозванного, но и обсудить с ним внешнеполитические темы — в частности, возможные пути деэскалации ситуации на Корейском полуострове. Не обошли стороной и экономические отношения: участники переговоров создали несколько инвестиционных фондов, обсудили инициативу об упрощении процедур торговли в Евразии, а также подписали соглашение о совместном производстве мультфильма «Крош и Панда».</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343475</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Неочищенная «Сила Сибири» // Газопровод в Китай заработает раньше Амурского ГПЗ</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343475</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_159625_00141_1_t219_225419.jpg" type="image/jpeg" length="23893" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 23:02:00 +0300</pubDate>
        <description>«Газпром» собирается начать поставки газа в Китай по «Силе Сибири» в конце 2019 года — минимум на год раньше запуска Амурского ГПЗ. Это означает, что первый газ для КНР не будет очищен от гелия и этана до товарного состояния. По мнению аналитиков и источников “Ъ”, Китаю, который исходно хотел сам перерабатывать российский газ, такой вариант даже выгоднее.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343463</guid>
        <category>Общество</category>
        <title>Жидким ракетам нужна твердая рука // Владимир Дегтярь выдвинут на генеральную конструкторскую работу</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343463</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_090981_08751_1_t219_220710.jpg" type="image/jpeg" length="16505" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Как стало известно “Ъ”, в ближайшее время гендиректор Государственного ракетного центра (ГРЦ) имени Макеева Владимир Дегтярь будет назначен генеральным конструктором жидкостных боевых ракетных комплексов. Кандидата на этот пост искали почти два года — в правительстве не одобрили ни одну из представленных кандидатур. Назначение господина Дегтяря ставит точку в формировании института генеральных конструкторов по приоритетным направлениям вооружений и военной техники. Нынешнюю должность Владимир Дегтярь оставит.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343462</guid>
        <category>Происшествия</category>
        <title>Британский суд глубоко копнул // Строитель Алабяно-Балтийского тоннеля признан банкротом</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343462</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_137252_00272_1_t219_220655.jpg" type="image/jpeg" length="28908" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Как стало известно “Ъ”, суд в Великобритании признал банкротом экс-главу НПО «Космос» Андрея Чернякова, находящегося в розыске за хищение кредита Банка Москвы (присоединен к группе ВТБ). Банкротство инициировал кредитор, который получит в качестве возмещения долгов поручителя Чернякова, оцениваемых в 30 млрд руб., средства, вырученные от реализации его активов по всему миру.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343476</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Средства массовой агрегации // Законопроект о товарных агрегаторах подправили ко второму чтению</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343476</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_154604_00470_1_t219_224751.jpg" type="image/jpeg" length="28137" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 22:59:00 +0300</pubDate>
        <description>Чиновники и правительственные эксперты согласовали поправки к закону «О защите прав потребителей», регулирующие работу агрегаторов товаров и услуг, крупнейшим из которых считается «Яндекс.Маркет». По мнению участников рынка, в законопроекте появилось корректное распределение ответственности между агрегатором и продавцом, а сами поправки максимально учитывают интересы потребителей и специфику бизнеса таких сервисов.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343420</guid>
        <category>Экономика</category>
        <title>Концессионерам дадут право передумать // Они смогут менять условия конкурса после проверки объекта</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343420</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_150426_00100_1_t219_220733.jpg" type="image/jpeg" length="25696" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Инвесторы, планирующие взять в концессию объекты водо- и теплоснабжения, смогут предлагать изменения условий конкурса, если выявят несоответствие между заявленным и фактическим состоянием объекта,— с таким предложением выступил Минстрой, разработав поправки к закону о концессиях. Кроме того, ведомство предлагает компенсировать инвесторам, инициировавшим проведение конкурса, до 3 млн руб. затрат на подготовку предложения — и обещает создать реестр недобросовестных концессионеров.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343488</guid>
        <category>Экономика</category>
        <title>«Ростех» принял госзакупки к исполнению // «Дочка» госкорпорации подписала госконтракт по их информатизации</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343488</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_141501_02060_1_t219_233420.jpg" type="image/jpeg" length="15878" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Компания «РТ-Проектные технологии» (РТ-ПТ) подписала госконтракт на информатизацию системы госзакупок — теперь она будет отвечать за техническое сопровождение единой информационной системы (ЕИС) в этой сфере. При этом РТ-ПТ выполняет функции проектного офиса по обновлению ЕИС, для поддержания работоспособности старой версии компания на полгода наймет прежнего господрядчика, а реализацией новаций, включая каталог госзакупок и расчет референтных цен, займутся новые субподрядчики.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343376</guid>
        <category>Экономика</category>
        <title>Зарплаты не дотянули до инфляции // По итогам полугодия трудовые доходы «белых воротничков» выросли лишь на 2%</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343376</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_151725_00081_1_t219_233041.jpg" type="image/jpeg" length="30245" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>За первую половину 2017 года зарплаты на российском рынке труда выросли в среднем на 2%, подсчитали в компании HeadHunter. С учетом инфляции это означает сокращение реальных зарплат сотрудников среднего звена, что частично расходится с данными Росстата. Прогнозы экспертов на второе полугодие разнятся — по их оценкам, по итогам 2017 года реальные зарплаты изменятся в диапазоне от минус 1% до плюс 3,5% — на фоне сохранения невысокой безработицы — 5,1–5,2%.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343494</guid>
        <category>Экономика</category>
        <title>Июнь вернул стагнацию в промышленность // Мониторинг производства</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343494</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_130870_00873_1_t219_234104.jpg" type="image/jpeg" length="42803" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Бурный рост промпроизводства в мае 2017 года (по данным Росстата), подогревший сомнения независимых аналитиков в репрезентативности текущей промышленной статистики (см. “Ъ” от 19 и 30 июня), вероятнее всего, сменится обнулением динамики выпуска в июне — но не охладит дискуссию о том, что в действительности происходит в индустрии. Переход Росстата с января 2017 года на новые классификаторы видов экономической деятельности (ОКВЭД2) и видов продукции (ОКПД2) заставил экономистов отмечать ошибки в первичной статистике ведомства, повысив ценность опросных (опережающих) показателей состояния промышленности для оценки динамики выпуска.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343493</guid>
        <category>Экономическая Политика</category>
        <title>Сегодняшнее число</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343493</link>
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>371 миллиард рублей собрали российские таможенные органы в федеральный бюджет в июне 2017 года, сообщила Федеральная таможенная служба (ФТС). Это на 1,7% меньше, чем было собрано в июне прошлого года (377 млрд руб.) Всего за шесть месяцев этого года сумма поступлений составила 2,084 трлн руб. Это на 6% больше, чем было годом ранее: в январе—июне 2016 года таможенные поступления составляли 1,96 трлн руб. План по перечислениям в бюджет на 2017 год для таможенного ведомства ранее был установлен на уровне 4,21 трлн руб. Однако недавними поправками к бюджету-2017 он был увеличен до 4,48 трлн руб.— в основном за счет улучшения прогноза нефтегазовых доходов. В 2016 году ФТС собрала в бюджет 4,4 трлн руб.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343460</guid>
        <category>Политика</category>
        <title>Вступающих в граждане приведут к присяге // Депутаты дополнили законопроект об отмене гражданства для террористов</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343460</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_120232_16347_1_t219_221427.jpg" type="image/jpeg" length="14431" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 22:12:00 +0300</pubDate>
        <description>Думский комитет по госстроительству и законодательству доработал ко второму чтению законопроект, который позволит отменять решения о предоставлении гражданства осужденным за терроризм и экстремизм. Теперь для получения гражданства РФ необходимо будет принести присягу и подписать ее. Редакция ко второму чтению уже согласована с МВД и государственно-правовым управлением (ГПУ) администрации президента, сказали “Ъ” в комитете.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343486</guid>
        <category>Политика</category>
        <title>Политологи предсказывают тихие выборы // Везде, за исключением Кировской области, Бурятии и Карелии</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343486</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KRD_001830_00123_1_t219_232340.jpg" type="image/jpeg" length="28221" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>За последний месяц «все больше» проявилась «установка федерального центра на тихие региональные кампании», но «массированное освещение выборов в США и Франции повысило спрос на интересные и непредсказуемые выборы», говорится в докладе «Минченко консалтинг». Вчера подписи муниципалов впервые собрал выдвиженец ПАРНАС — депутат Ярославской облдумы Сергей Балабаев. Его регистрация кандидатом в губернаторы позволит ярославским властям продемонстрировать плюрализм, но «не более того», считают эксперты.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343487</guid>
        <category>Политика</category>
        <title>В Госдуме нашли поле для реформ // В аппарате нижней палаты появятся новые управления</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343487</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_152202_00129_1_t219_015225.jpg" type="image/jpeg" length="18355" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Реформа думского аппарата коснется одного из самых крупных управлений Госдумы -- по информационно-технологическому и документационному обеспечению: его должны раздробить на несколько частей. Начальники четырех из 11 прежде существовавших управлений с начала созыва уже сменились. В Госдуме уверяют, что цели «зачистить» аппарат от тех, кто работал при предшественниках, не стоит. Эксперт констатирует: Вячеслав Володин всегда «старался расставить на ключевых, да и не на ключевых постах своих людей».</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343485</guid>
        <category>Происшествия</category>
        <title>Банкротству нефтесервисной компании нашлось оправдание // Суд признал невиновным учредителя фирмы, обслуживавшей «Газпром нефть»</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343485</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KSP_014599_00072_1_t219_231559.jpg" type="image/jpeg" length="12707" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Нижневартовский районный суд (ХМАО) вчера полностью оправдал учредителя нефтесервисной компании «Аган-Бурение» (обслуживала «Газпром нефть») Михаила Голубева, который обвинялся в злоупотреблении полномочиями, мошенничестве, отмывании денежных средств и неправомерных действиях при банкротстве предприятия. По версии следствия, господин Голубев незаконно продал имущество компании на 200 млн руб. В прениях гособвинитель просил приговорить не признававшего вину предпринимателя к семи годам колонии.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343482</guid>
        <category>Происшествия</category>
        <title>По пескам их узнаете их // Арестованы фигуранты дела о хищении средств при строительстве стадиона к ЧМ-2018</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343482</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_159423_00018_1_t219_230334.jpg" type="image/jpeg" length="38732" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Появились первые фигуранты в уголовном деле о хищении более 500 млн руб. при строительстве в Калининграде футбольного стадиона «Арена Балтика» к чемпионату мира по футболу 2018 года. Суд санкционировал арест бывшего министра строительства Калининградской области Амира Кушхова, заместителя главы регионального управления капитального строительства Сергея Трибунского и заместителя гендиректора компании «Глобалэлектросервис» Хачима Эристова. «Надо быть безумцем, чтобы заниматься криминалом на находящемся под микроскопом объекте» — так через своего адвоката прокомментировал “Ъ” уголовное дело господин Кушхов.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343484</guid>
        <category>Общество</category>
        <title>Жалобы заключенных рассматривают как доносы // Заявившие о побоях и издевательствах получают новые тюремные сроки</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343484</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_158048_00509_1_t219_230805.jpg" type="image/jpeg" length="31543" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>В Кировской области бывшему заключенному Алексею Галкину грозит два с половиной года лишения свободы за ложный донос. Такое обвинение выдвинул следователь, проверявший его заявление о пытках и избиениях в колонии. В Кировской области будет слушаться еще одно похожее дело. Правозащитники приводят и другие примеры подобных обвинений в разных регионах, отмечая, что привлечение к ответственности заключенных в ответ на их жалобы становится тенденцией.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343278</guid>
        <category>Происшествия</category>
        <title>На обвиняемых в убийстве Бориса Немцова навели справки // Прокуроры сообщили суду данные на подсудимых</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343278</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_159609_00008_2_t219_220631.jpg" type="image/jpeg" length="19855" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Вчера в Московском окружном военном суде на процессе по делу об убийстве Бориса Немцова началось обсуждение последствий вынесенного ранее присяжными обвинительного вердикта. Впрочем, до предлагаемых гособвинением наказаний подсудимым дело не дошло: заседание было посвящено изучению персональных данных обвиняемых, в том числе их характеристик с места службы, работы и учебы. Среди прочего выяснилось, что ряд фигурантов имеют госнаграды, никто из них не является психически больным, алкоголиком или наркоманом. Зато один из обвиняемых не смог вспомнить, в каком звании проходил воинскую службу.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343481</guid>
        <category>Общество</category>
        <title>Штрафы за парковку прошли тест на точность // Росстандарт не нашел в работе «Паркрайтов» нарушений</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343481</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_138303_00005_1_t219_230114.jpg" type="image/jpeg" length="24198" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Росстандарт не нашел нарушений в работе контролирующих парковку в Москве комплексов «Паркрайт». Проверка была проведена после жалобы общественников, указавших, что произведенная недавно модернизация приборов привела к изменению их эксплуатационных качеств. Таким образом, почти 500 комплексов продолжают патрулировать столичные улицы.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343480</guid>
        <category>Общество</category>
        <title>Приоткрытый урок // Реформу системы повышения квалификации учителей начнут с онлайн-трансляции из Чечни</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343480</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_111307_17767_1_t219_225803.jpg" type="image/jpeg" length="13360" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>В сентябре 2017 года в 13 регионах РФ стартует пилотная программа Минобрнауки по оценке профессионального уровня учителя. В частности, педагогам из Чеченской Республики, Ярославской и Томской областей будет предложено подтвердить квалификацию с помощью онлайн-трансляции урока и сдачи теста на знание своего предмета. Об этом во вторник рассказала замминистра образования и науки РФ Татьяна Синюгина на совещании с региональными министрами в Сочи. Глава ведомства Ольга Васильева предложила строить систему взаимоотношений между педагогами по примеру Минздрава. По итогам апробации планируются изменения в законодательстве.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343181</guid>
        <category>Мир</category>
        <title>«Хвасоном» хвастают как могут // Пхеньян объявил об испытаниях межконтинентальной ракеты, но в Москве этому не поверили</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343181</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_088197_224430_2_t219_220602.jpg" type="image/jpeg" length="26575" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Северокорейская проблема стала ключевой темой вчерашней встречи лидеров России и Китая Владимира Путина и Си Цзиньпина. Отреагировав на сообщение о запуске КНДР баллистической ракеты, лидеры двух государств выдвинули инициативу деэскалации конфликта на Корейском полуострове. В основных чертах она соответствует мартовскому плану КНР по «двойному замораживанию», предполагающему взаимные уступки Пхеньяна и Сеула. Переговоры прошли на фоне противоречивых данных о последнем испытании Северной Кореей ракеты «Хвасон-14»: Сеул не исключает, что Пхеньян вплотную приблизился к возможности нанесения ядерного удара по США, однако в Москве убеждены, что эти расчеты сильно завышены.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343469</guid>
        <category>Мир</category>
        <title>ЕС добавляет свободы острову // Европарламент считает сотрудничество с Кубой шагом к ее демократизации</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343469</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_156437_00427_1_t219_222745.jpg" type="image/jpeg" length="37126" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Углубление сотрудничества Евросоюза с Кубой будет способствовать модернизации кубинской экономики и демократизации страны. Об этом говорится в проекте резолюции, которая должна быть принята сегодня в Европарламенте. Хваля Гавану за ряд достижений, депутаты при этом критикуют США за сохранение торгового эмбарго и ужесточение политики на кубинском направлении.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343472</guid>
        <category>Мир</category>
        <title>Французам обещали солидарность и сигареты по €10 // Президент и премьер представили парламенту программу реформ</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343472</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_088197_224457_1_t219_223334.jpg" type="image/jpeg" length="34691" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Новые лидеры Франции — президент Эмманюэль Макрон и премьер-министр Эдуар Филипп — в начале этой недели синхронно выступили перед парламентариями с программными речами, рассказав, какой они намерены сделать страну, придя к власти. Президент и премьер поделили роли: Эмманюэль Макрон рассуждал о прошлом, настоящем и будущем республики в ценностных категориях, оставив Эдуару Филиппу обнародование конкретных шагов — от повышения стоимости пачки сигарет до €10 до налоговой и судебной реформ.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343497</guid>
        <category>МИРОВАЯ ПОЛИТИКА</category>
        <title>История ракетных испытаний КНДР // История вопроса</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343497</link>
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>В мае 1993 года КНДР успешно испытала баллистическую ракету средней дальности «Нодон-1», созданную на базе советских ракет Р-17 (Scud B).</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343365</guid>
        <category>Финансы. Рынок</category>
        <title>ВТБ исправляет правление // Президенту ВТБ24 нашли место в объединенном банке</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343365</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_134935_00745_1_t219_060528.jpg" type="image/jpeg" length="19277" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 21:24:00 +0300</pubDate>
        <description>В группе ВТБ определились с судьбой нынешнего президента ВТБ24 Михаила Задорнова в объединенном банке. По информации “Ъ”, он станет еще одним первым зампредом правления ВТБ и будет курировать финансы, операционную деятельность и кадры. От руководства розницей он отойдет полностью, глобальным куратором этого направления в объединенном банке станет нынешний зампред правления ВТБ24 Анатолий Печатников. Другие топ-менеджеры ВТБ24 в состав правления объединенного банка не войдут.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343452</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Энергорынку срывают потолок цены // Минэнерго опасается энергодефицита в Сибири</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343452</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KVR_000210_00032_1_t219_214734.jpg" type="image/jpeg" length="16477" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Минэнерго предложило поправки к правилам оптового энергорынка, которые, по сути, отменяют действующий много лет потолок цены на мощность. Сработать механизм может в случае дефицита генерации, который пока на практике не возникал. Но, по мнению Минэнерго, такая ситуация реальна уже осенью, когда будет определяться цена на мощность в Сибири на 2021 год, а в перспективе механизм позволит поднять цену мощности до уровня, достаточного для инвестиций в модернизацию. Потребители же считают, что изменение правил даст генерации сверхдоходы.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343450</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Таджикистан закрывается от «Ямала» // Российскую авиакомпанию не хотят видеть в Душанбе</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343450</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KUF_001014_00001_1_t219_214333.jpg" type="image/jpeg" length="23358" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Полеты из подмосковного Жуковского в Таджикистан вновь могут оказаться в центре скандала. Хотя Москва и Душанбе сняли взаимные ограничения на авиасообщение, таджикские власти пригрозили лишить авиакомпанию «Ямал» прав на полеты в Душанбе и Ходжент (Худжанд). В стране считают, что перевозчик неправомерно сдвинул срок начала полетов с июля на середину сентября. По данным “Ъ”, решение было вынужденным: «Ямал» поставил один самолет на чартерные рейсы в Турцию, чтобы перевезти туристов по сорванной программе «ВИМ-Авиа».</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343261</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Правила игры // в фальсификацию продуктов проверяет корреспондент отдела потребительского рынка Анатолий Костырев</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343261</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_154702_00791_1_t219_214117.jpg" type="image/jpeg" length="12675" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Выступая недавно в Совете федерации, глава Минпромторга Денис Мантуров снова поднял тему фальсификата на продуктовом рынке России, сказав, что в молоке его доля занимает 20%, а в рыбе — до 50%. По его словам, вопрос обострился из-за снижения покупательской способности, что привело к росту спроса на товары «с низкими потребительскими свойствами».</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343446</guid>
        <category>Занять</category>
        <title>Премьер-министр выдал ипотеку // Новая программа помощи ждет проблемных заемщиков</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343446</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_151945_00041_1_t219_015003.jpg" type="image/jpeg" length="16098" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Вчера глава правительства Дмитрий Медведев подписал поручение о выделении 2 млрд руб. на продолжение программы помощи ипотечным заемщикам. Обсуждение продолжалос два месяца: профильные ведомства не могли договориться, сколько средств и каким категориям заемщикам выделять. Впрочем, окончательные критерии отбора заемщиков для оказания помощи все еще должны быть определены в ближайшие дни.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343468</guid>
        <category>Инвестировать</category>
        <title>Рынок первичного импортозамещения // Еврооблигации российских компаний размещают и покупают российские игроки</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343468</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_159430_00001_1_t219_222407.jpg" type="image/jpeg" length="26423" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>В первом полугодии 2017 года российские эмитенты привлекли на внешнем и внутреннем долговом рынке $27,7 млрд. Это рекордный результат с предсанкционного 2013 года. Несмотря на сохраняющиеся секторальные санкции против России, на внешний рынок пришлось две трети от общего объема привлечений. При этом российские инвестбанки за прошедшие четыре года потеснили зарубежных конкурентов, осуществив почти половину всех размещений за отчетный период.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343439</guid>
        <category>Финансы. Рынок</category>
        <title>Биржа открывает инкубатор // «МБ Инновации» займется стартапами</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343439</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_140456_00078_3_t219_213539.jpg" type="image/jpeg" length="21802" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Московская биржа объявила о создании дочерней компании «МБ Инновации», которая займется развитием стартапов в области новых финансовых технологий. В ближайшие четыре года на эти цели будет направлено 1,2 млрд руб. Эксперты считают, что крупные проекты могут потребовать дополнительных вложений.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343440</guid>
        <category>Финансы. Рынок</category>
        <title>Проверка заверяющих // В «Эрнст энд Янг» пришли из казначейства</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343440</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_096974_00112_1_t219_213731.jpg" type="image/jpeg" length="13736" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Как стало известно “Ъ”, в аудиторскую компанию «Эрнст энд Янг» пришли с проверкой сотрудники Федерального казначейства. С большой долей вероятности их интерес связан с аудитом отчетности недавно рухнувшего Татфондбанка. ЦБ давно обвиняет аудиторов в небрежном подходе к анализу отчетности банков, чьи «дыры» исчисляются десятками миллиардов рублей.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343498</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>Акции набирают обороты</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343498</link>
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Агентство Dealogic оценило объем привлечений российских компаний на рынке акционерного капитала. По итогам полугодия было проведено девять размещений на $2,33 млрд, что более чем на $1,3 млрд больше показателя за аналогичный период 2016 года. Самыми крупными размещениями на рынке акционерного капитала стали SPO «Полюса» ($847 млн), а также IPO «Детского мира» ($324 млн). В десятку крупнейших андеррайтеров вошли четыре российских инвестбанка — «ВТБ капитал» (1-е место, $340 млн), Sberbank CIB (4-е место, $242 млн), «Ренессанс капитал» (7-е место, $128 млн) и Газпромбанк (9-е место, $114 млн). Виталий Гайдаев</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342307</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>Дни рождения</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342307</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_156269_00055_1_t219_213008.jpg" type="image/jpeg" length="22574" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Сегодня исполняется 47 лет президенту АФК «Система» Михаилу Шамолину</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343438</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Китайцев зовут на заправку // «Роснефть» ищет инвестора в розницу</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343438</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_154639_00963_1_t219_213216.jpg" type="image/jpeg" length="37415" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>«Роснефть» рассмотрит возможность продажи доли в розничном бизнесе (включает около 3 тыс. АЗС), который планируется выделить из нефтекомпании в ходе реорганизации, китайскому конгломерату «Хуасинь» (CEFC). Сделка может быть подписана не ранее 2018 года, договоренность носит пока предварительный характер. Это первая попытка «Роснефти» сократить участие в розничном бизнесе, на падение привлекательности которого уже жаловались другие крупные нефтекомпании.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343428</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Hyundai поставила на Solaris // Компания нацелилась на 10% рынка России</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343428</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KSP_012985_00402_1_t219_211656.jpg" type="image/jpeg" length="39188" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 21:21:00 +0300</pubDate>
        <description>Корейская Hyundai заявила, что по итогам года нарастит производство в России на 10%, до 145 тыс. машин. В компании делают ставку на две ключевые модели — обновленную Solaris и относительно новую Creta. Дилеры замечают, что на Creta высокий спрос, и наблюдают дефицит машин. Пока доля рынка Hyundai ниже, чем у ее ключевого конкурента Kia, что эксперты связывают с поздним обновлением флагманской модели Solaris.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343435</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Матрешка нашла господдержку // РФПИ и РКИФ инвестируют в экспортный бизнес Игоря Чайки</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343435</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_153359_00044_1_t219_212925.jpg" type="image/jpeg" length="23143" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Интернет-платформа для оптовой продажи российской еды в КНР Dakaitaowa, которую развивает сын генпрокурора РФ бизнесмен Игорь Чайка, заинтересовала стратегических инвесторов. Российский фонд прямых инвестиций (РФПИ) и Российско-китайский инвестфонд (РКИФ) готовы выделить Dakaitaowa средства и могут получить 25% в этом бизнесе.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343377</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Украина оценила 4G // Частоты для LTE предложат за $242 млн</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343377</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_152670_00006_1_t219_204816.jpg" type="image/jpeg" length="21082" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Правительство Украины утвердило условия конкурса по продаже частот 2600 и 1800 МГц для внедрения связи четвертого поколения 4G с начальной стоимостью около $242 млн. Власти готовы предложить частоты 2600 МГц любому покупателю, тогда как диапазон 1800 МГц получат «Киевстар», «МТС Украина» и «Астелит».</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343434</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Онлайн-кассам добавят сбыта // «М.Видео» будет не только их использовать, но и продавать</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343434</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KVR_000294_00019_1_t219_212700.jpg" type="image/jpeg" length="32960" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>«М.Видео» первым из российских розничных продавцов бытовой техники и электроники станет торговать онлайн-кассами. Их покупателями, рассчитывает компания, станут индивидуальные предприниматели (ИП), которые должны перейти на новую контрольно-кассовую технику (ККТ) к июлю 2018 года. По оценкам «М.Видео», через розничный канал можно продать до 15% всех онлайн-касс на 9 млрд руб.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343433</guid>
        <category>В городе</category>
        <title>Жилье подводят под «Основу» // У группы новые проекты в строительстве</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343433</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_152213_00011_1_t219_212503.jpg" type="image/jpeg" length="15739" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Созданная выходцами из компании «Мортон» группа «Основа» готовится начать два новых проекта. В многофункциональный комплекс на Садовом кольце и жилье бизнес-класса в Текстильщиках девелопер вложит не менее 4 млрд руб. Однако эксперты называют последний район неудачным для данного формата.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343501</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>Частоты 3G открыли для LTE // Конъюнктура</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343501</link>
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Вчера Государственная комиссия по радиочастотам (ГКРЧ) разрешила развертывание сетей LTE и последующих его модификаций в полосах 1920–1980 МГц, 2010–2025 МГц и 2110–2170 МГц, которые сейчас используются для стандарта UMTS (3G), следует из сообщения Минкомсвязи России. Эти полосы были последним диапазоном, в котором не было возможности строить LTE. Таким образом, в России завершился переход на технологическую нейтральность, первое решение о внедрении которой было принято ГКРЧ в 2013 году.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343500</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>O1 Group стала ближе к Сбербанку // Конъюнктура</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343500</link>
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Сбербанк сообщил, что выкупил доли в синдицированном мезонинном кредите, предоставленном для O1 Group пулом банков. Объем выкупленной доли составляет около $80 млн. Госбанк принимает участие в сделке одновременно как инвестор и агент по кредиту и по обеспечению. Ранее O1 Group привлекла синдицированный мезонинный кредит для рефинансирования займа на $200 млн, выданного в 2014 году со сроком погашения в мае 2017 года. Рефинансирование гарантировано O1 Properties Ltd, погашение состоится 27 апреля 2020 года. До этого Сбербанк предоставил O1 Properties мезонинное финансирование, инвестировав $100 млн, купив 33% привилегированных конвертируемых акций в проектной компании, владеющей бизнес-центром «Белая площадь». В конце 2016 года Сбербанк успешно вышел из этой инвестиции. Халиль Аминов</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343499</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>«Дикси Юг» обожглась на колбасе // Конъюнктура</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343499</link>
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Федеральная антимонопольная служба (ФАС) возбудила по жалобе компании «Мортадель» (производитель колбас) дело в отношении АО «Дикси Юг», сообщило вчера ведомство. Служба подозревает компанию в нарушении антимонопольного законодательства, а именно навязывании условий, запрещенных законом «О торговле», и ограничении доступа на товарный рынок. «Мы считаем недопустимым навязывание со стороны торговых сетей экономически невыгодных условий договоров поставщикам и производителям, в том числе услуг, связанных с продвижением товаров»,— сообщил заместитель руководителя ФАС России Андрей Кашеваров. Первое заседание по делу состоится в конце июля. Взаимные жалобы в ФАС «Дикси» и «Мортадель» подали в марте. Анастасия Дуленкова</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343143</guid>
        <category>Культура</category>
        <title>Окраина без эйфории // Главные темы кинофестиваля в Карловых Варах</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343143</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_097065_09131_1_t219_204752.jpg" type="image/jpeg" length="25269" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>В Карловых Варах проходит 52-й Международный кинофестиваль. О его программе рассказывает Андрей Плахов.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343144</guid>
        <category>Культура</category>
        <title>Сияющие раны // «Лики Пальмиры» показывают в Италии</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343144</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_090981_08750_1_t219_204733.jpg" type="image/jpeg" length="27758" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>«Лики Пальмиры в Аквилее» — так называется открывшаяся в Италии выставка сохраненных музеями артефактов из древнего сирийского города. Организаторы не скрывают, что помимо художественного значения проходящая в рамках проекта «Раненая археология» выставка имеет политический подтекст. Рассказывает Елена Пушкарская.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343140</guid>
        <category>Спорт</category>
        <title>Михаил Южный тряхнул мотивацией // Он первым среди россиян в 35 лет вышел во второй круг Wimbledon</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343140</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_148127_00683_1_t219_215541.jpg" type="image/jpeg" length="16603" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 22:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Второй день самого престижного теннисного турнира ознаменовался российским рекордом всех времен: Михаил Южный, дебютировавший на Wimbledon еще в 2001 году, стал первым российским теннисистом, выигравшим там матч в возрасте 35 лет. Тем временем фавориты особых сложностей не испытали, а Роджер Федерер и Новак Джокович из-за травм соперников вообще провели на центральном корте всего лишь по одному полному сету.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343142</guid>
        <category>Спорт</category>
        <title>На футбольном поле будут играть руками // В Куритибе начинается «Финал шести» Мировой лиги с участием сборной России</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343142</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_158650_00003_1_t219_234514.jpg" type="image/jpeg" length="19590" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Во вторник в бразильской Куритибе стартовал «Финал шести» Мировой лиги по волейболу. В число лучших команд турнира пробилась и выступающая без ряда ведущих игроков сборная России, которая проведет свой первый матч в среду против Канады. Также ее соперником на групповом этапе будет титулованная Бразилия. Задача-минимум — не оказаться в этой компании третьим лишним. Тогда команду Сергея Шляпникова ждут полуфинал и борьба за медали престижного форума, который завершится 9 июля.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343141</guid>
        <category>Спорт</category>
        <title>Женский спорт лишают мужского // Легкоатлеток с повышенным содержанием тестостерона могут отлучить от спорта</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343141</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/119/KMO_085445_03558_1_t219_204709.jpg" type="image/jpeg" length="19691" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 01:11:00 +0300</pubDate>
        <description>Международная федерация легкой атлетики (IAAF) получила сильный аргумент в обоснование своей позиции по запрету участия в женских соревнованиях спортсменок с высоким содержанием тестостерона в крови. В исследовании, проведенном Институтом Монако по спортивной медицине и хирургии, говорится, что спортсменки, в организме которых вырабатывается повышенное количество мужских гормонов, получают значительное преимущество перед соперницами с нормальным содержанием тестостерона. В конце июля материалы исследования будут представлены в Спортивном арбитражном суде (CAS), решение которого может вынудить ряд легкоатлеток принимать препараты для снижения уровня мужских гормонов или даже соглашаться на хирургическое вмешательство.</description>
        </item>
    </channel>
</rss>
