<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <language>ru</language>
    <title>Lenta.ru : Новости</title>
    <description>Новости, статьи, фотографии, видео. Семь дней в неделю, 24 часа в сутки</description>
    <link>http://lenta.ru</link>
    <image>
      <url>http://assets.lenta.ru/small_logo.png</url>
      <title>Lenta.ru</title>
      <link>http://lenta.ru</link>
      <width>134</width>
      <height>22</height>
    </image>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://lenta.ru/rss/news"/>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/winfried_langner/</guid>
  <title>Пенсионер доехал из Германии до Петербурга на тракторе 1960 года</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/winfried_langner/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пенсионер Винфрид Лангнер добрался из Лауэнферде (Нижняя Саксония, Германия) до Санкт-Петербурга на тракторе. 81-летний мужчина доехал до Северной столицы в начале июля. На путешествие у него ушло около полутора месяцев. За это время он преодолел чуть больше двух тысяч километров.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:45:22 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/13/20170704133440884/pic_5f2fb4e8d0856b69fdf2eff0f67abd23.jpg" length="64496" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/gabbana/</guid>
  <title>Стефано Габбана раскритиковал новую коллекцию Dior</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/gabbana/</link>
  <description>
    <![CDATA[Итальянский модельер и один из основателей дома Dolce & Gabbana Стефано Габбана раскритиковал новую коллекцию Dior. Он остался недоволен работой нового креативного директора марки Марии Грации Кьюри. «Как обычно, она все неправильно поняла», — такой комментарий Габбана написал к посту журналистки Анны Делло Руссо.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:36:06 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/13/20170704132820145/pic_017d045c0335d9efe5c6adad51418a35.jpg" length="48226" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/iphone/</guid>
  <title>Bloomberg узнал о планах лишить iPhone 8 сканера отпечатков пальцев</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/iphone/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Apple работают над новой системой защиты для iPhone 8 на основе 3D-сканера лица. Она придет на смену дактилоскопического сенсора TouchID, сообщили источники. На данный момент инженеры пытаются повысить скорость работы и точность системы. Отмечается, что сканирование лица занимает несколько сотен миллисекунд.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704122306523/pic_360a8f89e4bc166a560ee199b87c6365.jpg" length="40217" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/cops/</guid>
  <title>Участковые по делу нижегородского убийцы предстанут перед судом за халатность</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/cops/</link>
  <description>
    <![CDATA[Завершено расследование уголовного дела в отношении участковых уполномоченных 5 отдела полиции Нижнего Новгорода Дмитрия Обливина и Владимира Филимонова. По версии СКР, их халатность привела к убийству восьми человек, в том числе шестерых детей. Речь идет о печально известном деле Олега Белова.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/13/20170704133902595/pic_60c0b9318ea0b3d4bc509c81aff42b7c.jpg" length="41718" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/cullen_trump/</guid>
  <title>Сын Трампа обиделся на пользователей сети из-за шуток про «Сумерки»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/cullen_trump/</link>
  <description>
    <![CDATA[Телепродюсер Элан Гейл опубликовал в Twitter серию постеров к фильму «Сумерки», прифотошопив к ним сына Дональда Трампа Эрика. Бледное лицо сына Трампа в окружении вампиров рассмешило соцсети. После публикации первого отредактированного снимка Эрик Трамп заблокировал Гейла, чем только раззадорил его.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:33:22 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704122828046/pic_548c4d3aa581288f0af6f272b575d2ed.jpg" length="37137" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/dolevoe/</guid>
  <title>Власти Подмосковья привлекли 52 миллиарда для решения проблем дольщиков</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/dolevoe/</link>
  <description>
    <![CDATA[Власти Московской области привлекли из внебюджетных источников порядка 52 миллиардов рублей на решение проблем обманутых дольщиков, заявил министр строительного комплекса региона Сергей Пахомов. «Решены проблемы 110 объектов», — сказал Пахомов на заседании областного правительства. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/13/20170704133305204/pic_59ea34d8a91e50bca0e3cc3ede3d85eb.jpg" length="85430" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/bears/</guid>
  <title>Кричащий оленевод с палкой справился с тремя медведями</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/bears/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ямалец Илья Лаптандер рассказал, что смог отбиться сразу от трех медведей. По словам 24-летнего тундровика, в ночь на 28 июня он дежурил возле стада домашних оленей. Ближе к утру он услышал какой-то шум, побежал к его источнику и увидел трех медведей. Двух парень отпугнул криками, одного палкой. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/13/20170704130923078/pic_ac806f00f220f80f9e1ef230a39446da.jpg" length="168836" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/maroc/</guid>
  <title>Марокко утроило поставки фруктов и овощей в Россию на фоне продэмбарго</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/maroc/</link>
  <description>
    <![CDATA[С 2014 года Марокко утроило ввоз плодоовощной продукции в Россию, сообщает издание «Ахбар аль-Яум». Основные статьи экспорта — цитрусовые и томаты. За три года доля РФ в марокканском экспорте фруктов и овощей выросла с 10 до 27 процентов. Российское продэмбарго действует до конца 2018 года. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:26:58 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704115254200/pic_8dd3663e50f781313d610b6036cc165c.jpg" length="72111" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/tarif_zhkkh/</guid>
  <title>Подмосковные власти установили тарифы ЖКХ ниже инфляции</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/tarif_zhkkh/</link>
  <description>
    <![CDATA[Рост тарифов на услуги в сфере жилищно-коммунального хозяйства в Московской области не превысил уровень инфляции. Об этом сообщил губернатор Подмосковья Андрей Воробьев. По его словам, коммунальные услуги подорожают для жителей региона на четыре процента по сравнению с прошлым годом. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:24:26 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704125346934/pic_14679a6a7934a8b36263d29050d547cc.jpg" length="123788" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/raqqabattle/</guid>
  <title>Опубликовано видео уличных боев в Ракке</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/raqqabattle/</link>
  <description>
    <![CDATA[Отряды курдского ополчения и союзные им подразделения вооруженной сирийской оппозиции начали бои на улицах Ракки. Им удалось перекрыть все дороги, ведущие в город. Боевики террористической группировки «Исламское государство» (ИГ, запрещена в России) укрылись за стенами Старого города. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/13/20170704131925790/pic_e6de3ad442f42bafdcfe139d25c57b3f.jpg" length="129788" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/polska/</guid>
  <title>Польша отказала Украине в праве интегрироваться в ЕС из-за культа Бандеры</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/polska/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министр иностранных дел Польши Витольд Ващиковский заявил, что Варшава будет против интеграции Украины в ЕС до тех пор, пока между двумя странами не разрешатся исторические споры и вопросы польского меньшинства. «Наше послание очень четкое: с Бандерой в Европу не попадете», — подчеркнул дипломат.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:19:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704124635162/pic_bf5fdacd38bd63e57d75cdde5a90ecf8.jpg" length="129567" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/ufaffa/</guid>
  <title>Уфимец задумался о судебном иске к Оливеру Стоуну за «Интервью с Путиным»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/ufaffa/</link>
  <description>
    <![CDATA[Видеооператор из Уфы Владимир Жилко раздумывает над тем, чтобы подать в суд на американского режиссера Оливера Стоуна за нарушение авторских прав. «Хочу изучить этот вопрос. Сегодня встречусь с юристами. Посмотрим все это, какие у нас козыри. И если они есть, то почему бы и не попробовать», — заявил он.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:10:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704124655999/pic_d0d13a85cca303eaf738ef9b3fe1594f.jpg" length="40217" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/carpe/</guid>
  <title>Из пруда на востоке Франции похитили 600 килограммов карпа</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/carpe/</link>
  <description>
    <![CDATA[Неизвестные похитили около 600 килограммов карпа из пруда в коммуне Сопп-ле-Ба на востоке Франции. Жандармы, занимающиеся расследованием происшествия, полагают, что злоумышленники выловили рыбу большой сетью. Чтобы вытащить из воды такое количество карпов, им понадобилось значительное время.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704124800520/pic_72526b1c70552f1dacba4e2de0cc1158.jpg" length="173845" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/prisyaga/</guid>
  <title>В Госдуме определились с текстом клятвы для новых граждан России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/prisyaga/</link>
  <description>
    <![CDATA[Комитет Госдумы по госстроительству и законодательству утвердил текст присяги для вступающих в гражданство России. Он будет рассмотрен нижней палатой парламента в качестве поправки к законопроекту об отзыве гражданства за террористическую деятельность на пленарном заседании 12 июля.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:08:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/13/20170704130741158/pic_84970e092548bf3ccca98143f5d13781.jpg" length="200638" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/close/</guid>
  <title>Межтопэнергобанк закрыл часть отделений</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/close/</link>
  <description>
    <![CDATA[Межтопэнергобанк закрыл часть офисов, остальные работают в консультационном режиме. Клиенты могут получить выписки, справки о состоянии счетов, осуществить внутрибанковские безналичные переводы и совершить приходные операции, в том числе, для погашения кредитов, отметили в финансовой организации. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/13/20170704130447081/pic_0dbd521bd35662f6bfbbe945def6bfe1.jpg" length="122383" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/tumen/</guid>
  <title>Тюменцы посетовали на отсутствие предупреждений о валившей деревья грозе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/tumen/</link>
  <description>
    <![CDATA[Жители Тюмени не получили предупреждения о сильном ливне с грозой и порывистым ветром, который вырывал деревья с корнем и снес остановку. В региональном главке МЧС заявили, что информация о катаклизме преувеличена СМИ: во время грозы звонков на линии экстренных служб от жителей не поступало.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:04:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704112954620/pic_7df614c88ec8a90ff4340c9b0d5a48a0.jpg" length="75456" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/skorost/</guid>
  <title>В полиции назвали возможные причины ДТП с 14 погибшими в Татарстане</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/skorost/</link>
  <description>
    <![CDATA[Причиной столкновения пассажирского автобуса с грузовиком в Татарстане могло быть превышение скорости водителем автобуса. Также, возможно, сказалось переутомление водителя. Об этом заявил замначальника ГУОБДД МВД России Сергей Добряков. В настоящее время удалось установить личности 13 погибших в ДТП.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704124937001/pic_654c2813cbab90f396c0f176d7f0cb15.jpg" length="106082" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/akhmatzhaba/</guid>
  <title>«Ахмат» решил купить Жабу</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/akhmatzhaba/</link>
  <description>
    <![CDATA[Грозненский «Ахмат» заинтересован в трансфере 18-летнего нападающего бразильского «Коринтианса» Леандро Жабы. Игрок улетел из Бразилии, чтобы пройти медобследование для «Ахмата». Грозненский клуб заплатит три миллиона евро за переход форварда. Длительность контракта и размер зарплаты Жабы не уточняются. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704123242022/pic_eafad8ed947ff00b25e6fdd704d64483.jpg" length="43899" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/maltsev/</guid>
  <title>Мальцев покинул Россию после возбужденного уголовного дела</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/maltsev/</link>
  <description>
    <![CDATA[Саратовский политик Вячеслав Мальцев покинул территорию России после того, как в отношении него возбудили уголовное дело за создание экстремистского сообщества, сообщил член оргкомитета движения «Новая Оппозиция» Денис Романов. По его словам, активист пытался уехать в Молдавию через Украину, однако его не пропустили.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:49:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704123451749/pic_4297de6e5353a5be006d2228e343b0fc.jpg" length="55353" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/spinner/</guid>
  <title>Россиянам предложили драгоценный спиннер за миллион рублей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/spinner/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российская компания Caviar, специализирующаяся на отделке смартфонов и других гаджетов, представила коллекцию спиннеров. В линейку вошли несколько моделей. Одна из них — Caviar Spinner Full Gold — полностью сделана из золота 750 пробы и выпущена в единственном экземпляре. Ее цена — 999 тысяч рублей.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:46:00 +0300</pubDate>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/shantag/</guid>
  <title>Россиян попросили помочь не допустить публикации фейковых интимных фото</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/shantag/</link>
  <description>
    <![CDATA[Столичный адвокат Эмиль Абдуллаев обратился к СМИ с просьбой сообщить о попытках неизвестных опубликовать в сети фейковые фото интимного характера с изображением его клиентки Валерии Якубовской. Правозащитник заверил, что лица, оказавшие помощь в изобличении шантажистов, «никогда об этом не пожалеют».   ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:44:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704124145434/pic_b0db086a7d7c7ea9d2211f1a5a00b623.jpg" length="31895" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/korea/</guid>
  <title>Минобороны России отказалось считать запущенную КНДР ракету межконтинентальной</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/korea/</link>
  <description>
    <![CDATA[Баллистическая ракета, запущенная в Северной Корее в ночь на 4 июля, является ракетой средней дальности. Об этом говорится в сообщении Минобороны России, поступившем в редакцию «Ленты.ру». Как рассказали в военном ведомстве, ракета была запущена в 3:46 мск и отслеживалась средствами СПРН.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704124625864/pic_034beafdfd5247cfd7600b73f7129035.jpg" length="43492" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/rubl65/</guid>
  <title>Доллару предсказали рост до 65 рублей к осени</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/rubl65/</link>
  <description>
    <![CDATA[Предпосылок для укрепления российской валюты в ближайшее время нет, курс доллара к осени вырастет до 62-65 рублей, считает управляющий активами «Церих Кэпитал Менеджмент» Александр Баулин. По его оценке, краткосрочный рост цен на нефть был лишь коррекцией, и котировки вряд ли будут расти дальше. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:39:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704124250859/pic_c562d1685bbb1fd0e84a75250358e411.jpg" length="70997" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/burgas/</guid>
  <title>Более 200 российских туристов застряли в болгарском аэропорту</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/burgas/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российские пассажиры чартеров авиакомпании Bulgaria Air второй день не могут вылететь из аэропорта болгарского города Бургас в Москву и Санкт-Петербург. Администрация воздушной гавани предоставила путешественникам размещение в отеле и питание. При этом представитель Bulgaria Air в аэропорт не приехал.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704114805532/pic_5b0eef4a8944bf1c91c4dda58f6ccd6a.jpg" length="51626" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/balkon/</guid>
  <title>На голову москвичке упал кусок балкона</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/balkon/</link>
  <description>
    <![CDATA[На Проспекте Мира в Москве на голову местной жительнице упал кусок балкона. Инцидент произошел около 09:30 мск во вторник, 4 июля. Отмечается, что 46-летняя пострадавшая была госпитализирована в одну из столичных клиник. Медики диагностировали у нее закрытую черепно-мозговую травму, ушиб и возможное сотрясение мозга. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704124454557/pic_378cd4cf15dcb73d56afefd259552130.jpg" length="57497" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/asos/</guid>
  <title>В сети пожалели «несчастных» мужчин-моделей интернет-магазина ASOS</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/asos/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пользователи Twitter обратили внимание на внешний вид мужчин-моделей интернет-магазина ASOS. Микроблогерам показалось, что модели выглядят несчастными, словно мама силой заставила их фотографироваться. Печаль в их глазах вдохновила российского сценариста на создание Telegram-канала «Мысли грустных моделей».]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:32:00 +0300</pubDate>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/smeshariki/</guid>
  <title>«Смешарики» создадут совместный мультфильм с Китаем</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/smeshariki/</link>
  <description>
    <![CDATA[Правительство России и правительство Китайской Народной Республики заключили соглашение о сотрудничестве в области совместного кинопроизводства. В рамках соглашения анимационные компании двух стран подписали меморандум о совместном производстве сериала «Крош и Панда».]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:22:48 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704122528123/pic_7e944cdbb35270549b0fa00b0caec771.jpg" length="52800" type="image/jpeg"/>
  <category>Культпросвет </category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/makhinatsii_vybory/</guid>
  <title>Комитет Госдумы одобрил идею сажать за махинации с избирательными бюллетенями</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/makhinatsii_vybory/</link>
  <description>
    <![CDATA[Комитет Думы по госстроительству рекомендовал нижней палате парламента принять в первом чтении законопроект о введении уголовной ответственности за махинации с бюллетенями на выборах. Авторами документа выступили депутаты ГД Павел Крашенинников и Виктор Пинский, а также член Совфеда Андрей Клишас.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:20:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704114705780/pic_78888ebbecd94310b59de0561460b505.jpg" length="50311" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/potter/</guid>
  <title>Помолвочное кольцо поклонницы «Гарри Поттера» спрятали в снитч</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/potter/</link>
  <description>
    <![CDATA[Жительнице американского штата Флорида сделали предложение, положив помолвочное кольцо в шкатулку, напоминающую снитч (золотой мяч для игры в квиддич в «Гарри Поттере»). 23-летний Уриэл Палма обратился к помощи ювелира из Новой Зеландии, который потратил пять месяцев на создание футляра.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:18:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704114246448/pic_876d0233e0c73e98f0a0226924095aad.jpg" length="51965" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/kokurhoev/</guid>
  <title>В Ингушетии огласили приговор убийце журналиста Кокурхоева</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/kokurhoev/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Ингушетии к 8,5 годам лишения свободы в колонии строгого режима приговорен Руслан Джамальдинов — убийца известного в республике журналиста Амерхана Кокурхоева. Соучастник преступления, сын осужденного Ризван Котиев, объявлен в федеральный розыск. Преступление было совершено на почве старого личного конфликта. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704121936599/pic_881aa895f81d46fe21886821a38ddf17.jpg" length="93181" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/insomnia/</guid>
  <title>В Калуге пройдет фестиваль анимации под открытым небом «Бессонница»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/insomnia/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Калужской области пройдет фестиваль анимации «Бессонница» под открытым небом. Фильмы будут показывать в течение четырех ночей с 13 по 17 июля. Смотр также будет включать в себя дневную программу: мастер-классы по анимации, лекции и инсталляции. Вход на все мероприятия бесплатный.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:14:17 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/12/20170704121424803/pic_e6066693dcb1a823ddb275c66d9c81f2.jpg" length="62459" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/barber/</guid>
  <title>По Москве начали ездить барбершопы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/barber/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Москве запустили новый сервис — Boy Cut Barber Truck. Он представляет собой передвижной барбершоп. Внутри оборудованного фургона есть все необходимое: электричество, розетки и полноценная парикмахерская мойка с горячей водой. Всего в городе насчитывается четыре таких барбершопа. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:14:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704114926645/pic_22a0b59431dd9c456a285e681de1148d.jpg" length="67744" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/semenya/</guid>
  <title>Олимпийскую чемпионку Семеню заставят лечиться из-за повышенного тестостерона</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/semenya/</link>
  <description>
    <![CDATA[Олимпийскую чемпионку в беге на 800 метров Кастер Семеню могут не допустить до участия в Играх-2020 из-за повышенного уровня тестостерона в организме. Спортсменку обяжут пройти гормональное лечение или сделать операцию. В противном случае она не сможет принять участие в Олимпиаде.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704112510691/pic_054a9d5209ebb82dff8ca2093acaaf11.jpg" length="61864" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/concrete/</guid>
  <title>Раскрыт секрет долговечности древнеримского бетона</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/concrete/</link>
  <description>
    <![CDATA[Геологи из США, Китая и Италии раскрыли секрет долговечности древнеримского бетона, постройкам из которого более двух тысяч лет. Их исследование опубликовано в журнале American Mineralogist, кратко о нем сообщает издание The Telegraph. Выяснилось, что строители использовали морскую воду и вулканический пепел. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704100124402/pic_d27bd4b2a0fd81a628de68beaac6aa47.jpg" length="132340" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/summa/</guid>
  <title>В Киеве насчитали 50 миллиардов долларов ущерба из-за конфликта в Донбассе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/summa/</link>
  <description>
    <![CDATA[За три года конфликта в Донбассе сумма ущерба составила около 50 миллиардов долларов, заявил первый заместитель министра обороны Украины Иван Руснак. «Разрушены объекты энергетической, транспортной, социальной и других инфраструктур. Люди остались без рабочих мест», — пояснил чиновник.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704105101521/pic_6b77526f66a43ff753227109aa37b5f2.jpg" length="119672" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/ushi/</guid>
  <title>Человеческие уши нашли в мангале в Подмосковье</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/ushi/</link>
  <description>
    <![CDATA[В мангале на базе отдыха в Солнечногорском районе Подмосковья нашли останки человека, сообщил РИА Новости источник в правоохранительных органах. По его словам, сторож обратил внимание на запах горелого, во время обхода он обнаружил обугленные части человеческого тела. В частности, в мангале лежали уши.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704112111444/pic_d7550ef60008f477f9dd8cbf0d8ef547.jpg" length="157748" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/minpromtorg/</guid>
  <title>Разрешение на покупку спиртного по водительским правам вступило в силу</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/minpromtorg/</link>
  <description>
    <![CDATA[Вступил в силу приказ Минпромторга, расширяющий перечень документов, с помощью которых продавцы могут установить возраст покупателя алкоголя. Теперь спиртное в России можно приобрести по водительским правам. Кроме того, до 31 декабря 2018 года, указанный перечень временно дополнил паспорт болельщика.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704113333403/pic_6b54865af42f7a659ea514a12994bfa8.jpg" length="68973" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/syria/</guid>
  <title>Международная коалиция нанесла удар по мирным жителям в Сирии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/syria/</link>
  <description>
    <![CDATA[Самолеты международной коалиции, возглавляемой США, нанесли удар по деревне Кашкаш Аз-Зиянат на юге сирийской провинции Хасаке. В результате погибли девять мирных жителей. Как отмечает SANA, бомбардировка была осуществлена под предлогом борьбы коалиции с террористической группировкой «Исламское государство».]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704114011371/pic_8c89db867fd82c7ff86284664c83c6b6.jpg" length="48108" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/pushka/</guid>
  <title>СК проверит информацию о радиоактивной пушке в Архангельске</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/pushka/</link>
  <description>
    <![CDATA[Следователи проводят проверку появившейся информации о превышении радиационного фона у одной из зенитных пушек-памятников в Архангельске. Данные об объекте в парке Победы появились во «ВКонтакте». Авторы публикации уточняют, что жители города около четырех лет находились рядом с источником радиации.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:51:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704113946392/pic_b7f0e700bb709b9d3795ed86970c223b.jpg" length="63144" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/mortgage/</guid>
  <title>На поддержку ипотечников направят два миллиарда рублей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/mortgage/</link>
  <description>
    <![CDATA[Два миллиарда рублей будет выделено на поддержку ипотечных заемщиков, оказавшихся в трудной жизненной ситуации. Об этом сообщил замглавы Минфина Алексей Моисеев, выступая на заседании комитета Госдумы по финансовому рынку. Средства будут взяты из специального резервного фонда правительства, отметил он. <br />]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:49:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704114506110/pic_82a578ff0e17caf6eb5a884ef4fb677d.jpg" length="75524" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/biblia/</guid>
  <title>Коллективное чтение Библии в кафе приравняли к митингу</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/biblia/</link>
  <description>
    <![CDATA[В России коллективное чтение Библии в кафе должно согласовываться с властями, чтобы обеспечить безопасность как участников встречи, так и остальных посетителей, разъяснил уполномоченный России при ЕСПЧ Михаил Гальперин. Так Россия ответила на запрос по делу Александра Колясникова, оштрафованного в 2014 году в Сочи. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704104911913/pic_ccfc60eec37eaad4b8e48996a4468cdc.jpg" length="106400" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/booom/</guid>
  <title>Едва не погибшие от взорвавшегося костра молодые люди стали героями сети</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/booom/</link>
  <description>
    <![CDATA[Группа молодых людей решила поджечь в груду досок. Они обильно полили дерево жидкостью для розжига, однако один из парней поторопился и бросил факел слишком рано, после чего произошел взрыв, из-за которого его друзья чуть не погибли. Видео произошедшего собрало на YouTube более 600 тысяч просмотров и стало вирусным. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704104520295/pic_e4ba0906da6d85e99eb303a29f1219f1.jpg" length="68824" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/massage/</guid>
  <title>Пассажирам Audi A8 сделают массаж ног</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/massage/</link>
  <description>
    <![CDATA[Компания Audi представила очередной тизер новой флагманской модели — A8. о словам представителей марки, этот автомобиль станет самой технологичной машиной в истории фирмы.  В спинке переднего сиденья будет установлен специальный отсек для массажа ступней. Мировая премьера машины пройдет 11 июля.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704113441850/pic_5bf05fb71b55263110253ef3696293ee.jpg" length="35880" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/warning/</guid>
  <title>Американцев ко Дню независимости поучили безопасному запуску фейерверков</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/warning/</link>
  <description>
    <![CDATA[Правительство США опубликовало обучающее видео для американцев о том, как правильно запускать фейерверки в День независимости 4 июля. Об этом сообщает BBC News. В частности, граждан Соединенных Штатов предупреждают о том, что пиротехнику не надо подносить близко к одежде или разным частям тела.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:34:13 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704112401083/pic_23c95ffa1d27484fcab82fcac6e236b5.jpg" length="39496" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/bridge/</guid>
  <title>Подмосковная деревня оказалась отрезанной от мира из-за ливней</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/bridge/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мост в деревне Румянцево Рузского городского округа Подмосковья разрушился после ливней. Телеканал «360» опубликовал видео с места происшествия. Переправа была единственной дорогой, ведущей с населенному пункту. За три дня уровень воды в подмосковных реках поднялся до двух метров и продолжает расти.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:34:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704111151691/pic_44495ec8bf75488167976e7a4a133447.jpg" length="98398" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/shelly_island/</guid>
  <title>Ставший туристическим хитом новый остров в США сняли на видео</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/shelly_island/</link>
  <description>
    <![CDATA[В интернете выложили видео с новым островом, появившимся у побережья американского штата Северная Каролина. Длина участка суши, получившего неофициальное название Ракушечный остров, составляет около 1,6 километра, ширина — примерно 152 метра. Экстренные службы призывают воздерживаться от посещения данного объекта.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:22:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704104555310/pic_ea92c7d466f6e8345183f7966b4a1f4b.jpg" length="72073" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/dogisback/</guid>
  <title>В США преодолевшего 320 километров пса вернули хозяевам</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/dogisback/</link>
  <description>
    <![CDATA[В американском штате Флорида пропавший пес преодолел более 320 километров за пять месяцев. Об этом сообщается на странице в соцсети Facebook местного полицейского департамента города Пемброк-Пайнс. Шестилетний померанский шпиц по кличке Сесси исчез из дома своих владельцев в городе Брадентон.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:20:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703174449990/pic_66f742c096c43287b36960be6eab5aa9.jpg" length="65798" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/guatemala_riot/</guid>
  <title>Заключенные колонии для несовершеннолетних взбунтовались в Гватемале</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/guatemala_riot/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Гватемале заключенные колонии для несовершеннолетних подняли бунт. Они потребовали улучшения условий содержания. Беспорядки возникли из-за смерти двоих заключенных. Те погибли при невыясненных обстоятельствах — по разным данным, это могло быть как убийство, так и суицид.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:18:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/11/20170704110424641/pic_1190f0ba75ea7028a677364a62cf6976.jpg" length="42133" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/bangladesh_blast/</guid>
  <title>В результате взрыва на швейной фабрике в Бангладеш погибли десять человек</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/bangladesh_blast/</link>
  <description>
    <![CDATA[В результате взрыва отопительного котла на швейной фабрике в Бангладеш погибли 10 человек, еще десятки пострадали. Отмечается, что девять человек погибли на месте, еще один скончался в больнице. Фабрика, принадлежащая компании Multifabs Limited, расположена на окраине Дакки.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:15:43 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704104024810/pic_0b6bbdc3228a0829d1108d8839f4e2e4.jpg" length="131591" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/eqt/</guid>
  <title>Марка adidas Originals сделала кроссовки с поддерживающей конструкцией</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/eqt/</link>
  <description>
    <![CDATA[Спортивная марка adidas Originals представила новые версии кроссовок EQT Support RF и EQT Support 93/17 в премиальном исполнении Primeknit. Дизайн кроссовок дополнен поддерживающей конструкцией из термопластичного полиуретана и каркасом в области пятки. В продаже новинки появятся с 8 июля.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:13:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704101716437/pic_42db9df92649504c001c2ccb9670cc68.jpg" length="85680" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/frog/</guid>
  <title>Названо неожиданное последствие вымирания динозавров</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/frog/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ученые Техасского университета в Остине (США), выяснили, что вымирание динозавров привело к росту видообразования лягушек. Проанализированы геномы 301 амфибии из 55 семейств, изучив изменчивость в 95 генах. Это позволило построить самое подробное в настоящее время филогенетическое древо данной группы организмов.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/19/20170703192422423/pic_f8d14c9e6b4dfeb5168b54625bc238f5.jpg" length="37220" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/transport_deputaty/</guid>
  <title>Депутатам Госдумы почти втрое увеличили транспортные расходы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/transport_deputaty/</link>
  <description>
    <![CDATA[Госдума увеличила транспортные расходы депутатов с 296,8 тысячи до 830 тысяч рублей из расчета на одного парламентария. В дальнейшем эта сумма может увеличиться, пишут «Известия». По словам главы думского комитета по регламенту Ольги Савастьяновой, эти расходы не индексировались 10 лет.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704103813236/pic_b0b676b3d9d125a4bc21ab2e33e6755e.jpg" length="133238" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/kiss_me/</guid>
  <title>СМИ рассказали о колумбийском отеле для интима с тематическими номерами</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/kiss_me/</link>
  <description>
    <![CDATA[Отель Motel Kiss Me, расположенный в городе Кали на западе Колумбии, предоставляет места для интимных встреч. В гостинице оборудованы 180 тематически оформленных номеров. Там, в частности, есть комната, посвященная нацистской Германии, Древнему Египту, изображающая ледяную пещеру. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704100451349/pic_4cdb8a82a3b3359269ae528d537a6510.jpg" length="126589" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/diksifas0417/</guid>
  <title>ФАС возбудила дело против торговой сети «Дикси»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/diksifas0417/</link>
  <description>
    <![CDATA[Федеральная антимонопольная служба России возбудила дело в отношении компании «ДИКСИ ЮГ» (торговая сеть «Дикси») по признакам нарушения антимонопольного законодательства. В официальном сообщении отмечается, что расследование проводится на основании жалобы компании «Мортадель».]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704104642088/pic_d2d5b832e53f10bc8e9cf9eb4fb9adb9.jpg" length="175588" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/operator/</guid>
  <title>Стоуна обвинили в нарушении авторских прав из-за фильма о Путине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/operator/</link>
  <description>
    <![CDATA[Оператор из Уфы Владимир Жилко обвинил американского режиссера Оливера Стоуна в нарушении авторских прав. Он сообщил, что Стоун в документальном фильме «Интервью с Путиным» использовал сделанные им кадры, которые были куплены «на стоках по стандартной лицензии, что запрещает использование материала на телевидении».]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704104204553/pic_249b0f72bcebf992d0eb7451376dcc9d.jpg" length="93990" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/nadalfederer/</guid>
  <title>Надаль рассказал о нежелании встретиться с Федерером в финале Уимблдона</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/nadalfederer/</link>
  <description>
    <![CDATA[Испанский теннисист Рафаэль Надаль заявил, что не хотел бы встретиться с швейцарцем Роджером Федерером в финале Уимблдона. Спортсмен отметил, что ему «не нравится играть против лучших в решающем матче». Также он отметил, что с Федерером они «уже встречались достаточно».]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704104409301/pic_3ca6505a3da0898c11432fb52ae74a58.jpg" length="115745" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/opros/</guid>
  <title>Большинство россиян заявили о нежелании эмигрировать из страны</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/opros/</link>
  <description>
    <![CDATA[Абсолютное большинство россиян (89 процентов) не хотели бы переезжать из России. Об этом свидетельствуют данные опроса ВЦИОМ. Данный показатель является максимальным за все время измерений. Эмигрировать в настоящее время хотят 10 процентов респондентов, тогда как в 2015 году в таком желании признались 13 процентов.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704103320195/pic_38a3df7540d66991a445187e1c453049.jpg" length="92665" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/cartoon_competition/</guid>
  <title>В Иране прошел конкурс карикатур на Трампа</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/cartoon_competition/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Тегеране прошел «Конкурс рисунков и карикатур на тему трампизма», посвященный президенту США Дональду Трампу. По данным организаторов, конкурс карикатур на американского лидера привлек участников из 75 стран, которые прислали в общей сложности более 1600 работ. Первое место заняла карикатура художника Хади Асади.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:44:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704101139074/pic_f7cdb1049244b98e8b8f6bf20b50ba96.jpg" length="103192" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/sberhack/</guid>
  <title>Сбербанк пожаловался на трудности в борьбе с хакерами</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/sberhack/</link>
  <description>
    <![CDATA[Зампред правления Сбербанка Станислав Кузнецов заявил, что борьбе с хакерами мешает недостаточный обмен информацией в сфере кибербезопасности между государствами. В то время как между хакерами нет границ, между странами они существуют, и порой очень жесткие. Топ-менеджер посетовал на медленные изменения систем защиты.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:44:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704102015465/pic_bd787458a660f8f438e43a92586c6757.jpg" length="130373" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/kresla/</guid>
  <title>Детей старше семи лет разрешили перевозить без автокресел</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/kresla/</link>
  <description>
    <![CDATA[ГИБДД выпустило постановление, разрешающее перевозку детей старше 7 лет без использования автокресел. В случаях, когда рост и вес ребенка не позволяют пользоваться креслом, использование ремней безопасности не будет считаться нарушением. Правило также распространяется на ситуации с перевозкой детей-инвалидов.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:39:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704103639760/pic_fa1ee0bf07baedb55d06a390f13d6313.jpg" length="132229" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/fox/</guid>
  <title>Английская лиса застряла между надгробиями на кладбище</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/fox/</link>
  <description>
    <![CDATA[В английском городе Ройал-Лемингтон-Спа освободили лису, которая застряла между двумя надгробиями. Животное сунуло морду в узкую щель между могильными камнями, но не смогло пролезть дальше. Один из прохожих сообщил о происшествии в Королевское общество по предотвращению жестокого обращения с животными.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704102422827/pic_5d62295464c14d0ea1af03b05f1992cf.jpg" length="90924" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/si_tszinpin_orden/</guid>
  <title>Путин наградил Си Цзиньпина орденом Святого апостола Андрея Первозванного</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/si_tszinpin_orden/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент России Владимир Путин наградил председателя КНР Си Цзиньпина орденом Святого апостола Андрея Первозванного. «Награда присуждена за выдающиеся заслуги в укреплении дружбы и сотрудничества между народами Российской Федерации и Китайской Народной Республики», — говорится в сообщении Кремля.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:13:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704094835219/pic_ef82fc10ccf51339f6d1f7806e176644.jpg" length="114677" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/germany/</guid>
  <title>В Германии задержали подозреваемого в планировании атаки на саммите G20</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/germany/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Германии полиция задержала 30-летнего жителя города Росток (федеральная земля Мекленбург — Передняя Померания), подозреваемого в планировании преступлений во время саммита G20. Стражи порядка провели обыски в двух квартирах в Ростоке, а также в апартаментах в Гамбурге и гараже в городе Бад-Доберан. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:08:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704094336099/pic_dc77e1910d621071a7829ad71c287b51.jpg" length="183455" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/dubuis/</guid>
  <title>Roger Dubuis презентовала часы Excalibur Cobalt Chrome</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/dubuis/</link>
  <description>
    <![CDATA[Швейцарская часовая мануфактура Roger Dubuis представила часы Excalibur Cobalt Chrome. Демонстрация прошла в Токио на станции автосервиса — в токийском сервисном центре Cornes Shinonome II, принадлежащем крупнейшему в городе ритейлеру люксовых суперкаров. Модель выпущена ограниченным тиражом.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/10/20170704100246940/pic_0421b38a40ab81a6ac5d41391d020d6b.jpg" length="113361" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/hwasong14/</guid>
  <title>КНДР отчиталась о запуске баллистической ракеты почти на тысячу километров</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/hwasong14/</link>
  <description>
    <![CDATA[Северокорейские власти отчитались об успешном испытании новой межконтинентальной баллистической ракеты. По данным Пхеньяна, ранее не испытывавшаяся ракета «Хвасон-14» пролетела 933 километра, достигла высоты в 2802 километра и точно поразила цель через 39 минут после запуска.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 09:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704095359276/pic_fc1134c4935b9f981991721dc99d9dfb.jpg" length="132984" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/otrava/</guid>
  <title>Трое красноярцев умерли от отравления спиртосодержащей жидкостью</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/otrava/</link>
  <description>
    <![CDATA[Три жителя Красноярска умерли от отравления спиртосодержащей жидкостью. Вечером 3 июля в одном из гаражных массивов Советского района города обнаружили четырех человек без сознания. Прибывшие полицейские констатировали, что один из них мертв. Трое остальных были госпитализированы, однако позднее двое скончались. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 09:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704092937946/pic_be3817c4e6f0f3a4913054862f7cf396.jpg" length="158324" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/yaraliev/</guid>
  <title>СМИ сообщили о возможном самоубийстве замначальника УФСИН Дагестана</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/yaraliev/</link>
  <description>
    <![CDATA[Заместитель начальника управления Федеральной службы исполнения наказаний по Дагестану Нариман Яралиев, предположительно, покончил с собой в служебном кабинете в ночь на 2 июля. Его тело с пулевым ранением обнаружил сослуживец. По некоторым данным, мужчина мог быть убит.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 09:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704092636363/pic_67014694b171fe69f05e862157ae0618.jpg" length="43398" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/pasechnik/</guid>
  <title>В ЛНР заявили о предотвращении теракта против наблюдателей ОБСЕ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/pasechnik/</link>
  <description>
    <![CDATA[В самопровозглашенной Луганской народной республике предотвратили теракт против наблюдателей Специальной мониторинговой миссии ОБСЕ в Луганске, заявил глава министерства госбезопасности ЛНР Леонид Пасечник. По его словам, атаку готовила диверсионная группа украинских силовиков.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 09:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704094501785/pic_c8265552fed4fe770ae5dfed6b894362.jpg" length="126437" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/raqqa_old_city/</guid>
  <title>Арабы и курды прорвали оборону ИГ в старом городе Ракки</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/raqqa_old_city/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Демократические силы Сирии» — объединенные силы арабских и курдских частей — прорвали оборону террористической организации «Исламское государство» в старом городе Ракки. Тактический успех стал возможен благодаря авиаподдержке возглавляемой США коалиции, которая нанесла удар по сегменту древней стены Рафика.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 09:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704093908933/pic_effe7a1a148df18924cdf4297a9c0385.jpg" length="149821" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/china/</guid>
  <title>В Китае обнаружили останки древних людей-великанов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/china/</link>
  <description>
    <![CDATA[Археологи из Поднебесной обнаружили в провинции Шаньдун (на востоке Китая) останки крайне высоких для своего времени людей, рост которых достигал 1,9 метра. Люди жили примерно пять тысяч лет назад. Находка сделана учеными в ходе раскопок, которые ведутся с 2016 года в районе города Цзинань. Об этом сообщает ТАСС.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 09:36:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704092317279/pic_0235d9be706c03e1b43ff9c6c9bf087c.jpg" length="159861" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/odesssa/</guid>
  <title>Создатели «Ликвидации» опровергли сообщения о попытке Машкова въехать в Одессу</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/odesssa/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский актер Владимир Машков не пытался попасть в Одессу для участия в съемках второго сезона сериала «Ликвидация». «Еще даже не обсуждались съемки фильма. Сейчас идет активная работа над сценарием», — заявили в кинокомпании «Марс Медиа», ответственной за проект.  ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 09:34:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704092448056/pic_a7695d37cde6fe7495943f9b0d8238a8.jpg" length="94548" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/beast/</guid>
  <title>Burberry украсил сумки и шарфы мифическими животными</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/beast/</link>
  <description>
    <![CDATA[Британский модный дом Burberry представил коллекцию под названием Beasts. В нее вошли аксессуары из кожи с принтами и вышитыми аппликациями, на которых изображены мифические животные, а также сумки и фирменные шарфы с принтами. Аксессуары из кожи раскрашиваются вручную.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 09:34:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704094105171/pic_bd7f5ae5806b415f5b48d47d4d932c41.jpg" length="60073" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/last/</guid>
  <title>Спасатели нашли тело последнего погибшего на озере в Челябинской области</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/last/</link>
  <description>
    <![CDATA[Спасатели обнаружили тело седьмого утонувшего в воскресенье на озере Максимка в Чесменском районе Челябинской области. «Тело обнаружили и извлекли в 9:15 по местному времени», — рассказал собеседник агентства «Интерфакс». Также он добавил, что поисковые работы завершены.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 08:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/08/20170704085004795/pic_434613f501acca95d7d36dcc397fbabf.jpg" length="76323" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/zakon/</guid>
  <title>Газета рассказала о возможном переносе реализации «закона Яровой»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/zakon/</link>
  <description>
    <![CDATA[Вступление в силу так называемого «закона Яровой» может быть перенесено на пять лет — с 2018 на 2023 год. Правительственная комиссия по законопроектной деятельности рассмотрела положительный отзыв на поправки, поступившие от сенатора Антона Белякова и депутата Олега Шеина, авторам дали время на доработку документа.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 08:13:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/08/20170704081255635/pic_540f045d3cc7529142d393e0fd799a06.jpg" length="55780" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/eniseisk/</guid>
  <title>Родители пообещали выпускникам «хайпануть на выпускном» и стали звездами сети</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/eniseisk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Родители выпускников школы номер два города Енисейска (Красноярский край) записали своим детям видеопоздравление. В нем они дают инструкцию о том, «как хайпануть» и обещают «всей толпой расшатать выпускной». Комментаторам ролика настолько понравилось видео, что они предложили разместить его «на входе в интернет».]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 08:01:03 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/19/20170703192318747/pic_f8d14c9e6b4dfeb5168b54625bc238f5.jpg" length="37220" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/sanctions/</guid>
  <title>СМИ узнали о недовольстве нефтяных корпораций в США санкциями против России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/sanctions/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американские корпорации ExxonMobil и Chevron недовольны законопроектом об ужесточении санкций против России, поскольку считают, что это приведет к остановке нефтегазовых проектов с участием российских компаний. Они недовольны запретом заниматься бизнесом с российскими гражданами, находящимися в санкционных списках.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 07:44:24 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/07/20170704074219478/pic_7c26a3ddbfa9c10d94fa374b27bd40ec.jpg" length="28624" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/carlsen/</guid>
  <title>Чемпион мира по шахматам Карлсен стал героем фотошоп-битвы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/carlsen/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пользователи Reddit устроили фотошоп-битву, используя фотографию, на которой чемпион мира по шахматам норвежец Магнус Карлсен получает памятную тарелку за победу на турнире Your Next Move. Источником вдохновения юзеров стало искаженное отражение гроссмейстера Мориса Эшли, который вручал награду Карлсену. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 07:31:14 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/20/20170703200952450/pic_69c73354107c2e38dadb61af4cfa10f4.jpg" length="59855" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/hammer/</guid>
  <title>Ловлю двухметровой рыбы-молота сняли на видео с дрона</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/hammer/</link>
  <description>
    <![CDATA[Квадрокоптер снял на видео, как датчанин Пер Егой, отдыхающий с семьей в американском штате Флорида, поймал в океане двухметровую рыбу-молот. Мужчина ловил рыбу на пляже в городе Панама-Сити-Бич. По словам его американского знакомого, гигантская рыба клюнула, как только леска с наживкой оказалась в воде.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 07:01:11 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703175428026/pic_50efa89eda36a5c2e6dc1762738f7bd4.jpg" length="31122" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/dna/</guid>
  <title>Найдена новая опасность солнечного загара</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/dna/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ученые из Квинслендского университета (Австралия) показали, что низкие температуры способствуют накоплению повреждений ДНК, появление которых было изначально спровоцировано действием ультрафиолетового излучения. Об этом сообщает Общество экспериментальной биологии (Великобритания).]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 07:00:14 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/12/20170703122521995/pic_d797ba1038bba4e32d374b8756acf091.jpg" length="152316" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/rtvsinmates/</guid>
  <title>Заключенные Гуантанамо пожаловались на «пытки» каналом RT</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/rtvsinmates/</link>
  <description>
    <![CDATA[Заключенные тюрьмы для террористов Гуантанамо рассказали о «пытках» российским каналом RT. По словам узника секретного крыла тюрьмы «Лагерь-7» Мухаммада Рахима аль-Афгани, его и еще 14 отбывающих наказание террористов ограничивают в выборе новостных англоязычных телеканалов этим вещателем.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 06:41:59 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703173116365/pic_8575d8963b4ba1eaf33ff5a0ae59f4f3.jpg" length="205292" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/nekrasivo/</guid>
  <title>Телефонные мошенники обобрали хабаровских пенсионеров на миллион рублей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/nekrasivo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сотрудники полиции Хабаровска и Новосибирской области задержали троих мужчин, которые похитили у пенсионеров более одного миллиона рублей. Мошенники находились в городе Куйбышев Новосибирской области. Путем случайного набора они обзванивали хабаровских абонентов, а затем просили денег.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 06:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/06/20170704063925611/pic_e2c24647c912dee0fdd8d9a5d1e70395.jpg" length="103495" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/trump/</guid>
  <title>Трамп прокомментировал запуск северокорейской ракеты</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/trump/</link>
  <description>
    <![CDATA[Дональд Трамп прокомментировал запуск КНДР очередной ракеты. «Северная Корея только что запустила очередную ракету. Этому парню больше нечем заняться в жизни? Трудно поверить, что Япония и Южная Корея будут терпеть это дальше. Возможно, Китай сделает свой ход и покончит с этой ерундой раз и навсегда!» — написал он.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 05:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/05/20170704055923341/pic_f3e6895f3ecf0dabab971b85a420ae48.jpg" length="34162" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/zrya/</guid>
  <title>Абэ осудил запуск северокорейской ракеты и захотел поговорить о КНДР с Путиным</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/zrya/</link>
  <description>
    <![CDATA[Премьер-министр Японии Синдзо Абэ назвал запуск КНДР баллистической ракеты провокацией и заявил, что попросит президента России Владимира Путина и председателя КНР Си Цзиньпина занять «более конструктивную» позицию по Северной Корее. Он намерен сделать это на саммите G20 7-8 июля.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 05:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/05/20170704054119867/pic_5761c1786e551eeab6d6f038daa1b13a.jpg" length="40646" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/details/</guid>
  <title>СМИ раскрыли детали встречи Путина и Си Цзиньпина</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/details/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент России Владимир Путин и председатель КНР Си Цзиньпин в ходе встречи вечером 3 июля обсудили вопросы, связанные с Корейским полуостровом и Сирией. Председатель КНР заявил, что страны должны укреплять сотрудничество и поддерживать друг друга в вопросах пути развития, защиты суверенитета и нацбезопасности.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 05:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/05/20170704052342472/pic_42a954806abd54a04310857a0dbe2e80.jpg" length="71780" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/phone/</guid>
  <title>Трамп обсудил с Меркель саммит «Большой двадцатки»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/phone/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент США Дональд Трамп и канцлер Германии Ангела Меркель провели в понедельник телефонный разговор, в ходе которого обсудили повестку саммита «Большой двадцатки» в Гамбурге. Представитель Белого дома отметил, что Трамп и Меркель провели «обширные дискуссии», затронув темы торговых отношений и изменения климата.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 04:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/04/20170704045913206/pic_706422b811c9abfa5000b5d031984743.jpg" length="108523" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/kndr/</guid>
  <title>КНДР запустила баллистическую ракету в сторону Японии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/kndr/</link>
  <description>
    <![CDATA[КНДР во вторник, 4 июля, запустила баллистическую ракету из приграничной с Китаем провинции. Об этом сообщает агентство «Ёнхап» со ссылкой на южнокорейских военных. Отмечается, что ракета была запущена около 9:40 по Сеулу (3:40 мск). Reuters указывает, что ракета может упасть в исключительной экономической зоне Японии.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 04:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/04/20170704042347921/pic_58bdf3a18c8bc60239b45143e3e45f54.jpg" length="49324" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/skvortzova/</guid>
  <title>Скворцова взяла реабилитацию губернатора Кемеровской области под личный контроль</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/skvortzova/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министр здравоохранения Вероника Скворцова взяла под личный контроль реабилитационные мероприятия губернатора Кемеровской области Амана Тулеева, который находится в одной из московских клиник. Решение об отправке Тулеева в Москву было принято после видеоконференции по инициативе Скворцовой.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 03:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/03/20170704035419935/pic_e3f67d6c5e042864a7c2ae12fc481a3d.jpg" length="69437" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/zagranica/</guid>
  <title>Госдума в три раза увеличит порог задолженности для запрета на выезд за границу</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/zagranica/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутаты Госдумы планируют внести поправки в законодательство, увеличивающие порог задолженности для запрета на выезд для граждан за границу. Законопроект увеличивает сумму долга, при которой пристав имеет право ограничить выезд должнику за границу, в три раза — с 10 тысяч до 30 тысяч рублей.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 03:26:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/03/20170704032621538/pic_c6cfe160890d0076cd2b34d021968c01.jpg" length="121903" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/associated_press/</guid>
  <title>Агентство Associated Press попросило отменить иск Дерипаски</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/associated_press/</link>
  <description>
    <![CDATA[Associated Press подало в суд Вашингтона ходатайство об отмене иска российского предпринимателя Олега Дерипаски. Агентство заявляет, что в заметке, суть которой оспаривает Дерипаска, не содержится клеветы в его отношении. Мотивом подачи иска россиянином стали его неправильные выводы из заметки, считает AP.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 02:51:31 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/02/20170704025122650/pic_90508ff8982550125311505c763b2172.jpg" length="67912" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/zakharova/</guid>
  <title>Захарова нашла очередное свидетельство информационной кампании против Дамаска</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/zakharova/</link>
  <description>
    <![CDATA[Представитель МИД России Мария Захарова рассказала об очередном витке информационно-пропагандистской кампании против сирийских властей. К своему посту она прикрепила заявление Свободной сирийской армии с обвинениями в адрес официального Дамаска о якобы применении химического оружия в Восточной Гуте.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 02:14:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/02/20170704021350682/pic_aeb82c8b9c4f32fa3b47bccd950d3bed.jpg" length="68081" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/youngjourn/</guid>
  <title>События в рамках программы «Футбол для жизни» осветили юные журналисты</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/youngjourn/</link>
  <description>
    <![CDATA[В течение пятого сезона программы «Футбол для дружбы» работал Международный детский пресс-центр, юные журналисты освещали события программы в своих странах. Работники прессы готовили новости и материалы для ведущих международных спортивных СМИ, участвовали в создании материалов для международного ТВ-канала.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 01:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/01/20170704015805311/pic_cc0257fb0c0c3439de2fb94ec58ea746.jpg" length="165693" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/toulouse/</guid>
  <title>Мотоциклисты расстреляли толпу на юге Франции</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/toulouse/</link>
  <description>
    <![CDATA[Двое неизвестных на мотоциклах открыли стрельбу по прохожим во французской Тулузе, один человек погиб, еще шестеро пострадали, из них двое ранены тяжело.Устроившие стрельбу с места происшествия скрылись. Известно, что как минимум один из стрелявших был одет в «традиционную мусульманскую одежду».]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 01:21:51 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/01/20170704012142851/pic_c370ee49ef7f90a6079c69d289e9db1d.jpg" length="38652" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/wedding/</guid>
  <title>Мэр мексиканского города женился на крокодиле</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/wedding/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мэр мексиканского города Сан-Педро-Хуамелула Виктор Агилар женился на самке крокодила. За день до свадьбы рептилию крестили. Перед церемонией ее облачили в белое платье и надели на голову венок. Кроме того, ей связали челюсти, чтобы она не покусала жениха. Местные жители верят, что этот обряд принесет удачу рыбакам]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 01:02:41 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/18/20170703185741862/pic_04d037bd05cd07e7c9e4ddb6b7292cdf.jpg" length="30511" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/malo/</guid>
  <title>Российские миллиардеры за полгода обеднели на 74 миллиона долларов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/malo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Совокупное состояние российских миллиардеров за первое полугодие 2017 года уменьшилось на 74 миллиона долларов. Согласно рейтингу Bloomberg Billionaires Index, богатейший гражданин России — основной акционер «Северстали» Алексей Мордашов, за полгода потерял 1,11 миллиарда долларов, его состояние — 15,8 миллиарда.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:55:26 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/00/20170704005501435/pic_6825a2926869ea269be90f10b5c8e40b.jpg" length="63637" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/messendge/</guid>
  <title>Черчесов ответил на «месседж» Кокорина и Дзюбы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/messendge/</link>
  <description>
    <![CDATA[Главный тренер сборной России Станислав Черчесов ответил на «месседж» игроков «Зенита» Александра Кокорина и Артема Дзюбы, который они отправили после вылета сборной России с Кубка конфедераций. Он отметил, что между ним и футболистами не было конфликта и напомнил, что у каждого из них есть номер телефона тренера. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:20:31 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/23/20170703234404010/pic_dfbb03b52be9c62bfd644f8b5fd4db4f.jpg" length="98366" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/pornbot/</guid>
  <title>Журналисты покопались во «внутренностях» порно-бота из социальных сетей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/pornbot/</link>
  <description>
    <![CDATA[Журналисты Motherboar разобрались, как работают порно-боты из социальных сетей. По их словам, они столкнулись с Twitter некой Барбары Хьюс, на странице которой было опубликовано стандартное сообщение и фотография женщины. К посту, судя по всему, случайно был прикреплен IP-адрес сервера, связанного с порно-ботом. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:14:36 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704095153887/pic_9b5cb05160088c68072fe969fca6171a.jpg" length="85390" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/04/pyramid/</guid>
  <title>Технологию возведения пирамиды Хеопса показали на видео</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/04/pyramid/</link>
  <description>
    <![CDATA[Научно-популярный канал It's Okay To Be Smart! выложил на YouTube ролик, в котором показал технологию строительства пирамиды Хеопса. Исследователи полагают, что древняя усыпальница была возведена за 23 года при участии более двух тысяч человек. Возведение пирамиды облегчало ее удобное расположение.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:02:07 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/10/20170703101727277/pic_1b083a0ee497a0abc6de1262f9f1d94d.jpg" length="79997" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/oregon/</guid>
  <title>Полиция Орегона застрелила попытавшегося угнать вертолет мужчину</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/oregon/</link>
  <description>
    <![CDATA[В американском городе Хиллсборо, штат Орегон, вооруженный мужчина попытался угнать учебно-тренировочный вертолет из аэропорта, но был застрелен полицией. мужчина в маске подошел к инструктору по пилотированию и его ученику, которые находились в вертолете у летной академии аэропорта, и произвел как минимум один выстрел.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 23:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/23/20170703235928123/pic_bc63211aa92ce5e29dc8de9dbf5600e1.jpg" length="33300" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/durdom/</guid>
  <title>В Раде предложили запретить гастроли российских артистов на Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/durdom/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Верховной Раде Украины зарегистрирован законопроект №6660, который запрещает гастроли российских артистов на Украине, а украинских — в России. Авторы законопроекта не хотят пускать на Украину российских артистов ради «обеспечения информационной безопасности и целостности государства». ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 23:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/23/20170703233301065/pic_f3005f834a9db383690a1abd1be5dbcb.jpg" length="88823" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/medvedevvavrinka/</guid>
  <title>Россиянин Медведев обыграл третью ракетку мира Вавринку на Уимблдоне</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/medvedevvavrinka/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский теннисист Даниил Медведев обыграл швейцарца Стэна Вавринку в первом круге Уимблдона. Матч прошел в Лондоне. Медведев одержал победу в четырех сетах — 6:4, 3:6, 6:4, 6:1. Спортсмены провели на корте два часа и 12 минут. Во втором круге россиянин встретится с представителем Бельгии Рубеном Бемельмансом.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 23:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/22/20170703225932278/pic_cd2b731a8d2b6b6e78265764b11a9df8.jpg" length="98250" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/tuleev/</guid>
  <title>Газета рассказала о транспортировке Тулеева в Москву</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/tuleev/</link>
  <description>
    <![CDATA[Губернатор Кемеровской области Аман Тулеев был доставлен в Москву и проходит в одной из столичной клиник реабилитацию после операции на позвоночнике. Губернатор был доставлен в Москву в субботу. Тулеева на носилках погрузили на борт самолета МЧС на кемеровском аэродроме, после чего отправили в столицу.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 22:51:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/22/20170703225103533/pic_32123be506057f4f3a7804c6fdaea52d.jpg" length="91766" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/discussion/</guid>
  <title>Кисляк и Шэннон обсудили предстоящую встречу Путина и Трампа</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/discussion/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский посол в Вашингтоне Сергей Кисляк и заместитель госсекретаря США Томас Шэннон обсудили предстоящую встречу президента России Владимира Путина и американского лидера Дональда Трампа. Также стороны обсудили вопросы, поднятые в дискуссии между Сергеем Лавровым и Рексом Тиллерсоном.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 22:34:48 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/22/20170703223235653/pic_16648d5fb1d6fd3653e437fab835d657.jpg" length="113896" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/dolf/</guid>
  <title>Ирландец почесал брюхо дружелюбному дельфину</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/dolf/</link>
  <description>
    <![CDATA[На островах Аран (Ирландия) дельфин подплыл к мужчине, который находился на лодке, и позволил ему погладить и почесать себе брюхо. Видеозапись случившегося опубликовал NDTV 3 июля. Видео также загрузили в соцсети Facebook, где оно набрало более 93 тысяч просмотров. Автором ролика является фотограф Элаин Фаррелл. <br />]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 22:30:31 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703152348172/pic_c2bb715a79746667f5433ff775b87c38.jpg" length="60730" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/sber/</guid>
  <title>Главу Сбербанка в Чечне заподозрили в незаконном обналичивании миллиарда рублей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/sber/</link>
  <description>
    <![CDATA[Главу чеченского отделения Сбербанка России Сайд-Магомеда Джабраилова заподозрили в создании фирм-однодневок, через которые незаконно обналичили более миллиарда рублей. Предварительное расследование показало, что по его инициативе в целях незаконного обналичивания денег было создано 12 подставных юридических лиц.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 21:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/22/20170703220022153/pic_87a2d6ab09cc06976e24a77bcc59b5f1.jpg" length="51594" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/boston/</guid>
  <title>Автомобиль въехал в толпу прохожих в Бостоне</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/boston/</link>
  <description>
    <![CDATA[В американском Бостоне автомобиль въехал в группу пешеходов. Газета The Boston Globe указывает, что в результате инцидента неподалеку от международного аэропорта Логан как минимум десять человек пострадали. Водитель машины, врезавшейся в людей, задержан правоохранительными органами.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 21:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/21/20170703215005984/pic_d77f2993b0688e45dd82d33fd15a88b2.jpg" length="54174" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/venuscries/</guid>
  <title>Винус Уильямс заплакала на пресс-конференции после вопроса о смертельном ДТП</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/venuscries/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американская теннисистка Винус Уильямс заплакала на пресс-конференции после вопроса об аварии со смертельным исходом, участницей которой она стала. «У меня нет слов, чтобы описать, как я опустошена», — сказала спортсменка, после чего заплакала. В первом круге Уимблдона она обыграла бельгийку Элизу Мертенс — 7:6, 6:4.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 21:44:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704091333466/pic_11436f39c2959180bb9a9a6af19b1dc1.jpg" length="65901" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/video/</guid>
  <title>Горилла посмотрела вместе с американкой видео о сородичах на смартфоне</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/video/</link>
  <description>
    <![CDATA[В зоопарке Луисвилл (американский штат Кентукки) Линдси Костелло привлекла внимание детеныша гориллы, показав ему видео на своем смартфоне. Девушка опубликовала фотографию с животным на своей странице в соцсети Instagram. Кадр набрала более 500 лайков в соцсети. На ее страницу подписаны около 2,2 тысячи пользователей.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 21:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/14/20170703142401685/pic_06db3b8a68c0f4f7c6994b5644749ed7.jpg" length="51211" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/klinklin/</guid>
  <title>Протестующим жителям Клина обещали вернуть горячую воду в течение суток</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/klinklin/</link>
  <description>
    <![CDATA[В подмосковном Клину обещали в течение суток восстановить горячее водоснабжение 33 многоквартирных домов, где проживают 4,5 тысячи человек. Проблемы с коммуникациями вызвали протест жителей: люди перекрыли движение по Ленинградскому шоссе. Затянувшееся отключение воды связывают с долгом котельной перед газовщиками.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 21:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704091750414/pic_80a8c24f1ea25605a14e6de38d22d579.jpg" length="107560" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/climatechange/</guid>
  <title>В Минсельхозе оценили убытки России от изменения климата</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/climatechange/</link>
  <description>
    <![CDATA[Изменение климата грозит России потерей 1-2 процентов ВВП в год. Об этом заявил министр сельского хозяйства Александр Ткачев. «Такие процессы особенно влияют на сельское хозяйство, которое зависит от погодных условий гораздо больше, чем какая-либо другая отрасль экономики», — сказал он. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 20:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/20/20170703202157755/pic_4594c4d7f1ade9b322f4618afa7020d7.jpg" length="75704" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/geeceboatshooting/</guid>
  <title>Береговая охрана Греции объяснила инцидент с обстрелом турецкого судна</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/geeceboatshooting/</link>
  <description>
    <![CDATA[Береговая охрана Греции вынуждена была открыть предупредительный огонь, чтобы остановить подозреваемое в перевозке наркотиков судно под турецким флагом. Сухогруз находился в территориальных водах Греции. Капитан проигнорировал приказ проследовать в порт для досмотра судна.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 20:53:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704093717133/pic_8953bb17ed5290e1328a47ed1d609104.jpg" length="150165" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/dallas/</guid>
  <title>Радулов подписал контракт с «Далласом» на 31 миллион долларов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/dallas/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский нападающий Александр Радулов подписал пятилетний контракт с клубом Национальной хоккейной лиги «Даллас Старс». Согласно контракту, Радулов получит 31,25 миллиона долларов за пять лет. Генеральный менеджер клуба Джим Нилл назвал россиянина «динамичным плеймейкером с выдающимися способностями».]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 20:47:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704094943531/pic_6714f67318365b8e578d11109cc2075d.jpg" length="147872" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/visit_si/</guid>
  <title>Визит Си Цзиньпина в Москву начался с неформального ужина с Путиным</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/visit_si/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский президент Владимир Путин принял в Кремле председателя КНР Си Цзиньпина, который приехал в Москву с официальным визитом. Ранее сообщалось, что у лидеров двух стран запланирован неформальный ужин, на котором они обсудят все интересующие вопросы, в том числе касающиеся двусторонних отношений.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 20:46:46 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/04/09/20170704095607542/pic_d35a46c57720c95df33d84a32f315c16.jpg" length="130720" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/donal/</guid>
  <title>Актер из «Викингов» попросил похитителей вернуть 16-летнюю дочь-трансгендера</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/donal/</link>
  <description>
    <![CDATA[Канадский актер Донал Лог опубликовал в соцсетях пост, в котором попросил возможных похитителей его 16-летней дочери-трансгендера Джейд вернуть девочку. Артист пообещал им «найти для всех выход из ситуации», если они добровольно отпустят ее. 51-летний актер подчеркнул, что в поисках его дочери участвуют полиция и ФБР. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 20:34:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/19/20170703195808277/pic_8aa899f94e37488089a6e486d3068c73.jpg" length="47121" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/damaskanswerusa/</guid>
  <title>Дамаск пригрозил США ответным ударом в случае агрессии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/damaskanswerusa/</link>
  <description>
    <![CDATA[Администрация США должна принимать во внимание возможность ответных действий Дамаска и Москвы в случае новой агрессии против Сирии. Об этом заявил заместитель министра иностранных дел республики Фейсал Микдад. По его словам, Сирия полностью отказалась от химической программы, в стране не осталось химического оружия.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 20:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/20/20170703202036586/pic_007b7e93d45070374da18553b1f4fb1c.jpg" length="55154" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/mosya/</guid>
  <title>Депутат Рады предрек уничтожение Кремля украинской армией</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/mosya/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутат Верховной Рады Игорь Мосийчук заявил, что противостояние в Донбассе закончится захватом украинской армией Москвы и разрушением Кремля. «Мы не остановимся на собственных границах, и выбив врага из украинской земли, нагоним и добьем его в собственной столице: Кремль будет уничтожен», — продекламировал он.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 20:22:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/20/20170703201830064/pic_3ed1c3ae0a028f601e4d27d2486abd7f.jpg" length="38983" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/ozero/</guid>
  <title>Раскрыты подробности гибели людей на озере в Челябинской области</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/ozero/</link>
  <description>
    <![CDATA[Люди, утонувшие на озере в Челябинской области, праздновали школьный выпускной. Об этом журналистам сообщил заместитель губернатора региона Олег Климов. По его словам, водоем был не приспособлен для купания, а лодку, в которой плыли отдыхающие, перегрузили. Климов отметил, что взрослые очевидно употребляли спиртное.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 20:00:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/20/20170703200305974/pic_434613f501acca95d7d36dcc397fbabf.jpg" length="76323" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/aritmia/</guid>
  <title>Вышел трейлер победившей на «Кинотавре» «Аритмии» Хлебникова</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/aritmia/</link>
  <description>
    <![CDATA[В сети появился трейлер драмы Бориса Хлебникова «Аритмия», получившей гран-при российского фестиваля «Кинотавр-2017». Картина рассказывает о судьбе врача скорой помощи Олега, которого бросает жена. Главные роли в фильме исполнили Александр Яценко, Ирина Горбачева и Николай Шрайбер. <br />]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 19:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/19/20170703193557006/pic_766842905a5b6fedb9795ad74b8d43dd.jpg" length="54255" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/mugabepodarochek/</guid>
  <title>Мугабе подарил Африканскому союзу миллион долларов от продажи скота</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/mugabepodarochek/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Зимбабве Роберт Мугабе передал в дар Африканскому союзу миллион долларов, полученный после продажи принадлежавшего ему стада крупного рогатого скота.Таким образом зимбабвийский лидер подал пример другим африканским странам в поиске внутренних африканских источников финансирования АС. <br />]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 19:26:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/19/20170703191455274/pic_ad6c1c3445a1c6f2a9a4ae6168bbb0ba.jpg" length="49258" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/buffalorecord/</guid>
  <title>В США прошел 11-дневный хоккейный матч</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/buffalorecord/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Баффало (США) 40 хоккеистов-любителей провели рекордный по продолжительности хоккейный матч. Матч стартовал 22 июня и беспрерывно продолжался до 3 июля. Игроки разделились на две команды (белых и голубых) и провели на площадке 250 часов. В результате хоккеисты собрали 1,2 миллиона долларов.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 19:20:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/19/20170703191603877/pic_8eb34328d572769b91fabd6ca84ef6c8.jpg" length="73710" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/robkie_gruziny/</guid>
  <title>Саакашвили пообещал отнять Украину у Порошенко и Авакова</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/robkie_gruziny/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший губернатор Одесской области Михаил Саакашвили заявил, что грузины «отнимут Украину» у президента страны Петра Порошенко и министра внутренних дел Арсена Авакова. «Корыто ваше мы прикроем, а Украину заберем у Порошенко, Гройсмана и Авакова и реально вернем обычным, настрадавшимся украинцам», — сказал он..]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 19:16:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/18/20170703185549934/pic_16eb554b957530d3de3af04f411972bc.jpg" length="45357" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/menu/</guid>
  <title>Путин и Меркель в пятничной беседе обсудили меню торжественного ужина на G20</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/menu/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент России Владимир Путин и канцлер Германии Ангела Меркель в ходе телефонного разговора обсудили меню торжественного ужина на саммите «Большой двадцатки», который пройдет в Гамбурге с 7 по 8 июля. О подробностях пятничного разговора лидеров двух стран рассказал помощник главы государства Юрий Ушаков.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 19:10:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/18/20170703185708687/pic_5f30e35fd7581f4bae5c20ccd93b786f.jpg" length="57987" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/likvid/</guid>
  <title>Машкова отказались пустить на Украину на съемки продолжения «Ликвидации»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/likvid/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российского актера Владимира Машкова отказались пустить на Украину, где он должен был принять участие в съемках второго сезона сериала «Ликвидация». Об этом сообщил режиссер Сергей Члиянц. Он рассказал, что должен был подготовить и провести съемки в Одессе и отметил, что местные власти оказывали проекту поддержку. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 19:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703174516897/pic_5c782237e0375e251fc65bce15e7b45c.jpg" length="44449" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/cheap_flights/</guid>
  <title>Названы семь способов приобретения дешевых авиабилетов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/cheap_flights/</link>
  <description>
    <![CDATA[Британская газета Daily Star перечислила семь способов приобретения дешевых авиабилетов. Журналисты, в частности, рекомендуют использовать сервисы для путешественников вроде SkyScanner или Opodo, которые помогут найти наиболее выгодные предложения. Кроме того, стоит бронировать перелет в составе турпакета.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/18/20170703183713007/pic_1194fafc144cc7e7b67fd5b66cfb7837.jpg" length="91963" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/inembargowetrust/</guid>
  <title>Ткачев понадеялся на продление продэмбарго до 2020 года</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/inembargowetrust/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министр сельского хозяйства России Александр Ткачев выразил надежду, что продовольственное эмбарго будет действовать как минимум до 2020 года. По словам главы ведомства, являющегося сторонником подобных ограничений, такая обстановка должна и дальше способствовать увеличению объемов производства в стране.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/19/20170703190409695/pic_cb1a331443a29461f812e3027c99f0c7.jpg" length="38994" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/murmansk_porn/</guid>
  <title>На сайте администрации Мурманска обнаружили ссылку на порно</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/murmansk_porn/</link>
  <description>
    <![CDATA[Редактор мурманского издания «Коланьюс» Михаил Демин обнаружил на портале администрации города ссылку на порноресурс. По его словам, ссылка в одном из основных разделов сайта вела на портал «Капец.нет». По его мнению, ЧП свидетельствует о безответственности сотрудников мэрии.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/18/20170703180241017/pic_31bff664db5aacc2a113fa356780ffde.jpg" length="59397" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/gritsenko/</guid>
  <title>Бывший министр обороны Украины предложил устраивать теракты в России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/gritsenko/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украинский политик Анатолий Гриценко, занимавший пост министра обороны в период президентства Виктора Ющенко, призвал к совершению терактов в России. По его мнению, на взрывы в Киеве и Мариуполе, в результате которых погибли несколько высокопоставленных силовиков, необходимо отвечать взрывами в Таганроге или Москве.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:51:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/18/20170703185437018/pic_b3a49c687c25f6f22df44ec96bb0b450.jpg" length="99916" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/urkainegas/</guid>
  <title>Украина удвоила импорт газа из ЕС</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/urkainegas/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украина увеличила импорт газа по реверсу из ЕС в январе-июне 2017 года в 2,3 раза по сравнению с показателем за аналогичный период прошлого года — до семи миллиардов кубометров. Собственная добыча увеличилась на три процента до 10,3 миллиарда кубометров, ПХГ наполнились на 3,7 миллиарда кубометров.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/18/20170703181446733/pic_fae125cb92f0a54691f0b80d0dedab1c.jpg" length="84505" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/medved/</guid>
  <title>Россиянам запретили оставлять детей младше семи лет в машине без присмотра</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/medved/</link>
  <description>
    <![CDATA[Запрет оставлять детей до семи лет одних в машине внесен правительством России в правила дорожного движения. Такое постановление подписал премьер-министр Дмитрий Медведев. Согласно документу, несовершеннолетних детей постарше тоже нельзя просить присматривать за младшими в автомобиле.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:44:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/18/20170703181036914/pic_c5ee7f61070a4df2f68c0220513c4d2b.jpg" length="47726" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/babkina/</guid>
  <title>В Омске испугались оттока молодежи после концерта Надежды Бабкиной</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/babkina/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мэра Омска Вячеслава Двораковского попросили отменить концерт Надежды Бабкиной в День города. Письмо с таким обращением направил ему депутат регионального заксобрания Вячеслав Стручаев. По его словам, выступление 67-летней певицы может способствовать оттоку молодежи из города.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703174923441/pic_a31c9e5df79da323b136e0893f4eaf11.jpg" length="52521" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/greekattackturkeyship/</guid>
  <title>Катера береговой охраны Греции обстреляли турецкий сухогруз</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/greekattackturkeyship/</link>
  <description>
    <![CDATA[Катера береговой охраны Греции открыли огонь по турецкому сухогрузу ACT. Инцидент произошел недалеко от греческого острова Родос. Пограничники требовали от капитана турецкого судна сбросить ход и зайти в порт для досмотра груза, однако экипаж отказался подчиниться.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:21:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/18/20170703181910243/pic_7e94098d9f2eecc7c294414b71efd25d.jpg" length="46115" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/pavo/</guid>
  <title>Немецкая мануфактура обновила линейку женских часов в корпусе «подушка»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/pavo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Саксонская часовая мануфактура Glashütte Original обновила модели женской линейки Pavonina. Теперь на циферблатах часов можно увидеть римские цифры, выполненные разработанным мануфактурой округлым шрифтом антрацитового цвета. Часы по-прежнему изготавливаются в стальном или золотом корпусе-«подушке».]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:18:47 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703175627494/pic_2153a04048fe413eac31c1841eb13de9.jpg" length="58135" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/sinagoga/</guid>
  <title>Сразу две синагоги во Львове подверглись атаке вандалов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/sinagoga/</link>
  <description>
    <![CDATA[Во Львове неизвестные бросили коктейль Молотова в здание синагоги на улице Братьев Михновских и исписали оскорбительными высказываниями стены синагоги на улице Шолом-Алейхема. «Мы строго осуждаем акты вандализма», — прокомментировал инциденты замглавы города Андрей Москаленко. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703174752483/pic_6af65af81ce453197a2225c074a6669b.jpg" length="54739" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/buryatskrap/</guid>
  <title>В Бурятии состоится фестиваль «Голос кочевников»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/buryatskrap/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Бурятии 14-15 июля состоится IX Международный музыкальный фестиваль «Голос кочевников». Мероприятие пройдет в этнокомплексе «Степной кочевник» в селе Ацагат. На концертах выступят бурятские и монгольские исполнители, а также музыканты из Южной Кореи, Бразилии, Финляндии, России и Украины. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/18/20170703181251433/pic_44cddf67a17a8487727529c127db7677.jpg" length="71778" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/utorrent/</guid>
  <title>uTorrent начал продавать игры</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/utorrent/</link>
  <description>
    <![CDATA[Компания BitTorrent, Inc. объявила о появлении встроенного магазина игр в торрент-клиенте uTorrent. В uTorrent Game Store доступны игры для Windows, macOS и Linux. На данный момент на площадке представлены лишь проекты от независимых разработчиков, вроде Chivalry: Medieval Warfare и Through the Woods.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703154017670/pic_37bfb38ad5dc10df15a0fd4964ee5061.jpg" length="107166" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/morzh/</guid>
  <title>Морж нырнул в пустой бассейн в Приморском океанариуме</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/morzh/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Приморском океанариуме морж пострадал из-за халатности персонала. По информации портала Newsbox24.tv, решетка, отделяющая вольер с животным от бассейна, вопреки правилам оказалась не заперта. В результате морж, вероятно полагавший, что бассейн как обычно полон воды, прыгнул вниз и упал на бетонный пол.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703174936739/pic_5d4d1bb57883e47c5568e553f0c21358.jpg" length="50836" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/plants_india/</guid>
  <title>В Индии за полдня посадили 66 миллионов деревьев</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/plants_india/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Индии в рамках кампании по озеленению страны за 12 часов посадили 66,3 миллиона деревьев. В экологической акции, организованной властями штата Мадхья-Прадеш и длившейся с семи утра до семи вечера воскресенья, участвовали более полутора миллионов человек, в том числе дети и старики.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/18/20170703180912921/pic_b89e2426ef5ce409334f7403d585b130.jpg" length="94071" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/sdelka/</guid>
  <title>Фигурант дела о хищениях на стройке резиденции Путина пошел на досудебную сделку</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/sdelka/</link>
  <description>
    <![CDATA[Фигурант уголовного дела госпредприятия «Атэкс» о хищении бюджетных средств при строительстве и реконструкции резиденции президента России — генеральный директор компании «Стройфасад» Станислав Кюнер — пошел на следку со следствием. Об этом сообщил его адвокат Андрей Гривцов в Мосгорсуде.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:00:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703174337877/pic_3079e2c0e943ed2037b6f4c46bc7b3ef.jpg" length="44383" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/vznos_slutskiy/</guid>
  <title>Слуцкий назвал условие перечисления взноса в бюджет Совета Европы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/vznos_slutskiy/</link>
  <description>
    <![CDATA[Москва не считает возможным выплачивать взносы в бюджет Совета Европы, пока регламент ПАСЕ позволяет лишать национальные делегации ключевых полномочий, считает депутат Леонид Слуцкий. «Россия не видит для себя смысла работы в такой организации, тем более за свой собственный счет», — подчеркнул он. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:54:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703171955577/pic_342c209593d1b81fe94575068fee6cba.jpg" length="165880" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/stroika/</guid>
  <title>Власти Подмосковья рассказали о темпах строительства жилья</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/stroika/</link>
  <description>
    <![CDATA[Порядка 2,5 миллиона квадратных метров жилья введено в эксплуатацию в Московской области с начала года, сообщил заместитель председателя регионального правительства Максим Фомин. «По строящимся объектам проводится мониторинг по выявлению жилых домов, строительство которых приостановлено», — сказал он. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703174101277/pic_bbe2d2d6f437d61dd01bb4b43ff37ad2.jpg" length="93916" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/plane_water/</guid>
  <title>Пассажирам Delta Airlines устроили «пытку водой» во время рейса</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/plane_water/</link>
  <description>
    <![CDATA[Клиентов американской авиакомпании Delta Airlines закапало водой из-за протечки в салоне самолета. Как рассказал один из пассажиров Томми Маккалоу, инцидент произошел во время рейса из штата Джорджия во Флориду. Бортпроводники попытались исправить ситуацию только перед посадкой, заткнув течь салфетками. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703170150849/pic_9b86531eab2d3a354c556ba33e504ce9.jpg" length="16182" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/shot_himself/</guid>
  <title>В США мужчина прострелил себе ногу при попытке сорвать акцию антифашистов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/shot_himself/</link>
  <description>
    <![CDATA[В США мужчина случайно прострелил себе ногу, пытаясь сорвать акцию антифашистов. Инцидент произошел субботу, 1 июля, в Геттисберге, штат Пенсильвания. Несколько десятков человек в камуфляже, представляющих «патриотические группы и движения», собрались в Геттисбергском национальном военном парке.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703173129384/pic_e3b3a3fa29e66877f4261c83b40c2920.jpg" length="98518" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/rapers/</guid>
  <title>Крупнейший музыкальный фестиваль в Швеции отменили из-за изнасилования</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/rapers/</link>
  <description>
    <![CDATA[Организаторы одного из крупнейших шведских музыкальных фестивалей Bravalla отказались от проведения мероприятия в 2018 году после того, как на концертах 2017-го были зафиксированы случаи сексуальных домогательств. Решение было принято из-за заявления молодой посетительницы о том, что ее изнасиловали.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:39:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703173824288/pic_b1eb703be08932f9f939b2c72c44982d.jpg" length="79824" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/maradonanude/</guid>
  <title>Раздевшаяся перед Марадоной журналистка обвинила его в домогательствах</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/maradonanude/</link>
  <description>
    <![CDATA[Санкт-петербургская журналистка Екатерина Надольская обвинила бывшего аргентинского футболиста Диего Марадону в сексуальных домогательствах. По словам девушки, Марадона попытался снять с нее платье, когда они остались в номере отеля наедине. «Пятый канал» сообщает, что Надольская сама раздевалась перед знаменитостью.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703171819092/pic_f49fe2cd3cb11508a6d8cc59f40c51fd.jpg" length="56095" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/funeral/</guid>
  <title>Саратовец из-за отсутствия денег выбросил тело матери на помойку</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/funeral/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мужчина вынес на улицу умершую мать, так как денег на похороны у него не было — все доходы семьи составляла пенсия женщины. Тело было обнаружено рано утром 1 июля, но эксперты не обнаружили признаков насильственной смерти. Следствие решает вопрос о возбуждении уголовного дела.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703171417966/pic_567c3cdea42803369c39070942ee289e.jpg" length="68371" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/ukrinvest/</guid>
  <title>Украинские бизнесмены похвалили украинскую экономику</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/ukrinvest/</link>
  <description>
    <![CDATA[Индекс инвестиционной привлекательности Украины в первом полугодии 2017 года составил 3,15 балла по пятибалльной шкале. Таковы результаты опроса 142 руководителей компаний, который провела Европейская бизнес-ассоциация (Киев). Они отметили, что гривна стабилизировалась, а страна постепенно адаптируется к нормам ЕС.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703164642677/pic_643d1d6fdb19ef0faf4c0290f95fe7eb.jpg" length="171324" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/bacteria/</guid>
  <title>Доказано влияние бактерий на эмоции человека</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/bacteria/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ученые из Калифорнийского университета в Лос-Анджелесе выявили связь между кишечной микрофлорой и психикой человека. По словам специалистов, они получили первое доказательство того, что разница в эмоциональных реакциях обусловлена составом бактерий, обитающих в пищеварительном тракте.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703165403951/pic_167a727dfc8ba4db882e8814e728380c.jpg" length="121786" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/klin/</guid>
  <title>Оставленные без горячей воды жители Клина перекрыли Ленинградское шоссе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/klin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Около 100 человек устроили акцию протеста в подмосковном Клину из-за отсутствия горячей воды, которую местным жителям не вернули после планового отключения. В Twitter-аккаунте «Клинское телевидение» сообщили, что митингующие перекрыли Ленинградское шоссе, однако портал «ДорИнфо» эту информацию не подтверждает.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:12:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703164927963/pic_7c298396753944b6453bd385b1b90bba.jpg" length="139016" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/vvz/</guid>
  <title>Украинского вора в законе Неделю задержали во Франции</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/vvz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украинский вор в законе и «смотрящий» за центральной частью страны Андрей Недзельский, известный в криминальной среде как Неделя или Андрей Львовский, задержан во французской Ницце на основании ранее выданного европейского ордера на арест. Он находился в международном розыске по линии Интерпола.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:12:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/17/20170703170410946/pic_31839cbf0346e4f9b02165689dd84faf.jpg" length="36406" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/before_after/</guid>
  <title>Блогер раскрыла секрет впечатляющих снимков до и после «похудения»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/before_after/</link>
  <description>
    <![CDATA[Блогер Милл Смит наглядно показала, как легко подделать фотографии потери веса с стиле «до» и «после». 24-летняя девушка продемонстрировала, что для этого совсем не обязательно худеть в реальности. Разоблачению секрета таких фотографий она посвятила почти весь свой аккаунт в Instagram.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:10:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703154600617/pic_c4b0a23518a536f4a2c65b58febca56a.jpg" length="86384" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/fantbeast2/</guid>
  <title>Сюжет сиквела «Фантастических тварей» попал в СМИ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/fantbeast2/</link>
  <description>
    <![CDATA[Кинокомпания Warner Bros. раскрыла подробности сюжета «Фантастических тварей 2». Действие сиквела происходит в 1927 году, через несколько месяцев после событий фильма «Фантастические твари и где они обитают». Премьера картины запланирована на 16 ноября 2018 года. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703163957779/pic_426c240a243874f09362e545fe5a4be8.jpg" length="58426" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/novikov/</guid>
  <title>Замдиректора Эрмитажа возместил ущерб по делу о хищении в музее</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/novikov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Директор Государственного Эрмитажа по капстроительству Михаил Новиков возместил 30 миллионов рублей ущерба по делу о хищении бюджетных средств в ходе реставрации бывшего Запасного дома Зимнего дворца. Об этом заявила адвокат Наталья Шатихина, представляющая интересы учреждения.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:06:33 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703150613839/pic_914e4e55289074706ca800c3c825f160.jpg" length="114874" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/pakfa0307/</guid>
  <title>Российский истребитель пятого поколения начал завершающие испытания</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/pakfa0307/</link>
  <description>
    <![CDATA[Истребитель пятого поколения Т-50, создающийся в рамках программы перспективного авиационного комплекса фронтовой авиации (ПАК ФА), вышел на завершающие испытания. Об этом говорится в годовом отчете компании «Сухой». В конце мая стало известно, что промышленность готова начать серийное производство самолета.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703165034845/pic_f0f8c3dda6d176866b01edf443d9fed5.jpg" length="26104" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/ostanki/</guid>
  <title>РПЦ разрешили обнародовать выводы экспертов по делу о расстреле семьи Николая II</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/ostanki/</link>
  <description>
    <![CDATA[Русская православная церковь получила от Следственного комитета России разрешение на публикацию результатов экспертиз по делу об убийстве царской семьи. Об этом рассказал журналистам епископ Егорьевский Тихон Шевкунов. «Мы будем проводить интервью с экспертами и публиковать их статьи», — добавил он.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703164158467/pic_2d99651303cf4118e9209b6e4121611e.jpg" length="54910" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/ghani_go_away/</guid>
  <title>На улицы Кабула вышли протестующие с требованием отставки афганского президента</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/ghani_go_away/</link>
  <description>
    <![CDATA[Десятки активистов вышли на улицы Кабула с требованием отставки правительства. Поводом для демонстрации стал разгон активистов 2 июня. Тогда свыше тысячи человек вышли на акцию в память о жертвах взрыва автомобиля и потребовали, чтобы президент Афганистана Ашраф Гани и премьер Абдулла Абдулла покинули свои посты. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703164247017/pic_e7994d8463350dfe47a30b09871e04a2.jpg" length="104012" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/rosavto/</guid>
  <title>Росавтодор расторг контракт со «Стройновацией» по реконструкции трассы «Кавказ»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/rosavto/</link>
  <description>
    <![CDATA[Упрдор «Каспий» расторг контракт с компанией «Стройновация», входящей в группу «Сумма» Зиявудина Магомедова, по реконструкции федеральной трассы Р-217 «Кавказ». Отмечается, что стоимость госконтракта по участку в Дагестане составляет 4,1 миллиарда рублей. Договор был расторгнут 26 мая 2017 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703164319955/pic_9e54f38e5f76d739d50d37b418a242b9.jpg" length="43262" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/gasiran/</guid>
  <title>Иран заключил первую после отмены санкций газовую сделку</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/gasiran/</link>
  <description>
    <![CDATA[Иран подписал контракт с французской Total и китайской CNPC на разработку месторождения газа Южный Парс в Персидском заливе. Об этом сообщает CNN Money. Сделка стала первой в газовой индустрии страны с момента ослабления международных санкций в начале 2016 года. Топливо пойдет на иранский рынок с 2021 года. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703153710433/pic_87bdce7deb4dbad76ccad6a899ad0c8b.jpg" length="111896" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/molodym_doroga/</guid>
  <title>В Узбекистане замминистра образования назначили 22-летнего специалиста</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/molodym_doroga/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Узбекистана Шавкат Мирзиёев назначил заместителем министра народного образования 22-летнего главу одного из учебных центров Алишера Садуллаева. Узбекский лидер заметил молодого специалиста, когда тот выступил с предложением усовершенствовать систему преподавания в стране иностранных языков. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:51:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703162258966/pic_41a47cbda34a9bf7241966c1d75ad0ab.jpg" length="34191" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/golod/</guid>
  <title>Пирамиду Голода восстановили в миниатюре</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/golod/</link>
  <description>
    <![CDATA[На Новорижском шоссе восстановили пирамиду Александра Голода. Изображения новой конструкции высотой 14 метров, появились в соцсетях. Инженер Голод пообещал, что временная конструкция откроется для посещений через две недели.  Пирамида простоит около двух лет, после ее сменит бетонная постройка высотой 100 метров. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:49:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703163826488/pic_88493202c87471b1fc786ee29af73a0b.jpg" length="55627" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/stop_it_immediately/</guid>
  <title>Саудовский король приказал уволить перехвалившего его журналиста</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/stop_it_immediately/</link>
  <description>
    <![CDATA[Король Саудовской Аравии Салман ибн Абдул-Азиз Аль Сауд приказал газете уволить журналиста, увлекшегося похвалой в адрес монарха. Гнев короля вызвала колонка Рамадана аль-Анзи в местном издании «Аль-Джазира», в которой монарх именовался «халим» и «шахид аль-экаб» — титулами, входящими в состав 99 имен Аллаха.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703164403166/pic_33910495b71e08de6ee58ef09bb9bc47.jpg" length="66699" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/police/</guid>
  <title>Суд признал полицейского виновным в халатности по делу «тульского детоубийцы»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/police/</link>
  <description>
    <![CDATA[Суд в Туле признал сотрудника местной полиции Сергея Песенникова виновным в халатности в связи с убийством Сирожиддином Шералиевым пяти человек, в том числе троих детей. При этом осужденный освобожден от наказания из-за истечения срока давности привлечения к уголовной ответственности.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:44:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703163431139/pic_953ad3879dda2a018f1bef758e315afc.jpg" length="41255" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/aero/</guid>
  <title>Власти пообещали реконструировать 18 арктических аэропортов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/aero/</link>
  <description>
    <![CDATA[В России запустят программу реконструкции 18 арктических аэропортов. «Постепенно мы восстановим и реконструируем всю систему арктических аэропортов от Певека до Мурманска, что конечно будет способствовать экономическому и хозяйственному развитию Арктики», — заявил спецпредставитель президента России Сергей Иванов. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703163631596/pic_3cd87e8a7f3c0dc417740d6c7ee22c4c.jpg" length="138675" type="image/jpeg"/>
  <category>69-я параллель</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/pytin_tramp/</guid>
  <title>В Кремле назвали темы переговоров Путина и Трампа</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/pytin_tramp/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президенты России и США Владимир Путин и Дональд Трамп обсудят на полях саммита G20 в Гамбурге вопросы разоружения, а также ситуацию в Сирии и на Украине, заявил помощник главы государства Юрий Ушаков. Кроме того, российская сторона поднимет вопрос о возвращении дипломатической собственности. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703162618795/pic_fbe3785da78ad0da5d7aa001a6fcc5d5.jpg" length="47430" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/astana/</guid>
  <title>Путин обсудил с членами Совбеза ситуацию в Сирии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/astana/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Владимир Путин провел совещание с постоянными членами Совета безопасности России по вопросам внутренней и внешней политики, сообщил пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков. «В ходе совещания обсуждались текущие вопросы, связанные с социально-экономическим развитием страны», — уточнил он. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:34:25 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703155929231/pic_e7fcab0849651b3ff99c962e046f8fa5.jpg" length="166677" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/teamrussiaconflict/</guid>
  <title>В сборной России опровергли слухи о конфликте футболистов с Черчесовым</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/teamrussiaconflict/</link>
  <description>
    <![CDATA[Во время Кубка конфедераций в сборной России не было конфликтов между футболистами и главным тренером Станиславом Черчесовым. В пресс-службе национальной команды заявили, что во время турнира в сборной была рабочая атмосфера, а отношения между игроками и тренерским штабом были профессиональными.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703160135557/pic_873e4c9229b2ac207f34f1ff0707a27a.jpg" length="207824" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/nahodka_v_meksike/</guid>
  <title>Башню из человеческих черепов раскопали в Мексике</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/nahodka_v_meksike/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сотрудники Национального института антропологии и истории Мексики обнаружили башню, сложенную из черепов мужчин, женщин и детей. Находка дает новые знания о культуре ацтеков. Легенда о башне из человеческих останков несколько столетий наводила ужас на мексиканцев, но прямых доказательств ее существования не было.  ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703162849761/pic_a121867923de7fcafb5d9d55aa396eca.jpg" length="65094" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/dipsobstvennost_ushakov/</guid>
  <title>Ушаков понадеялся на разрешение ситуации вокруг ареста дипсобственности РФ в США</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/dipsobstvennost_ushakov/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Кремле рассчитывают, что президент Владимир Путин и его американский коллега Дональд Трамп в ходе переговоров на саммите «Большой двадцатки» разрешат ситуацию вокруг ареста российской дипломатической собственности в США. Об этом заявил помощник главы государства Юрий Ушаков 3 июля.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703153021192/pic_159b718912ea1ead40a7894208730fad.jpg" length="138657" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/tillersonsyriaposition/</guid>
  <title>СМИ узнали о готовности США позволить России решить судьбу Асада</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/tillersonsyriaposition/</link>
  <description>
    <![CDATA[Госсекретарь США Рекс Тиллерсон считает, что судьба президента Сирии Башара Асада находится в руках России. Об этом он заявил в ходе недавней встречи с генеральным секретарем ООН Антониу Гутеррешем. Глава Госдепа отметил, что миссия США в Сирии ограничивается лишь противодействием террористам «Исламского государства».]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703162432830/pic_12268344165ae822c25a1061298ea769.jpg" length="42613" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/skittlescat/</guid>
  <title>Разгуливающий по Тюмени «радужный» кот Беляш взволновал соцсети</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/skittlescat/</link>
  <description>
    <![CDATA[В сети обратили внимание на фотографию разгуливающего по Тюмени кота, шерсть которого была раскрашена в цвета радуги. В комментариях под снимком появилось множество гневных сообщений, пользователи заподозрили, что тот, кто раскрасил кота, пропагандирует идеологию ЛГБТ. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:18:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703150053251/pic_8e01116d80d4041b37393f3e0954bc5a.jpg" length="112405" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/nornick/</guid>
  <title>«Норникель» сократит вредные выбросы на 80 процентов к 2023 году</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/nornick/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Норникель» запускает проект по утилизации диоксида серы на Надеждинском металлургическом заводе. По планам к 2023 году число вредных выбросов сократится на 80 процентов. С концепцией ознакомились министр природных ресурсов Сергей Донской и спецпредставитель президента Сергей Иванов.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703161754141/pic_68622d7c3dfacefffcef3419c995dbf6.jpg" length="176022" type="image/jpeg"/>
  <category>69-я параллель</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/thailand_tourism/</guid>
  <title>Тайские туристы стали чаще интересоваться отдыхом в России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/thailand_tourism/</link>
  <description>
    <![CDATA[Таиландские туроператоры зафиксировали значительное увеличение количества забронированных в Россию путевок. По словам помощника руководителя отдела планирования туров H.I.S.Thailand Нитикорна Таотхонга, данный параметр возрос драматическим образом. Интерес к Британии у жителей Таиланда упал из-за терактов.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:16:19 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703161724504/pic_6da60a725b9fb43572d734d2ccb3643e.jpg" length="44969" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/travel/</guid>
  <title>Марка Origins предложила путешественникам маску из бамбукового угля</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/travel/</link>
  <description>
    <![CDATA[Марка Origins, принадлежащая компании Estee Lauder, представила коллекцию фирменных средств для ухода за кожей в специальном travel-формате, который подойдет для поездок и путешествий. В коллекцию вошли пенка для умывания, отшелушивающая паста и маска на основе бамбукового угля и китайской белой глины.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:16:05 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703154752543/pic_b14273d11854de1430b2ea4c31d59cef.jpg" length="41478" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/osin/</guid>
  <title>У певца Евгения Осина отнялись ноги</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/osin/</link>
  <description>
    <![CDATA[У российского музыканта Евгения Осина отказали ноги. По словам певца, это произошло из-за проблем с позвоночником. «Я живу один, с трудом перемещаюсь по квартире. Ощущение, что ползаю по острым ножам. Вдобавок у меня сломано плечо — неудачно ударился о бетонную стену в прошлом месяце», — рассказал исполнитель.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:14:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703154337541/pic_1aec6cf625ea3defa236177402ff2a46.jpg" length="59988" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/tesla/</guid>
  <title>Илон Маск назвал дату выхода «дешевой» модели Tesla</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/tesla/</link>
  <description>
    <![CDATA[Компания Tesla завершит производство первого серийного экземпляра новой Model 3, ориентированного на массовый рынок в пятницу, 7 июля. Глава корпорации Илон Маск заявил, что выпуск новой вариации электрического седана начнется на две недели раньше запланированного срока. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/14/20170703144650454/pic_009b9a5a67aee50ec0c68090d0992926.jpg" length="60183" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/artbuhta/</guid>
  <title>«Единая Россия» предложила сделать пешеходной Артиллерийскую бухту в Севастополе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/artbuhta/</link>
  <description>
    <![CDATA[В севастопольскую приемную партии «Единая Россия» поступают многочисленные просьбы жителей города о создании в Артиллерийской бухте парково-пешеходной зоны. На данный момент несанкционированная автостоянка и хаотичное движение автотранспорта в этом месте мешает пешеходам.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:08:45 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/16/20170703160910970/pic_9497d36db7135b20a99cdbbde98f996f.jpg" length="130144" type="image/jpeg"/>
  <category>Крым</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/thompson/</guid>
  <title>Яхтсмен Алекс Томсон показал уникальный трюк в Финском заливе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/thompson/</link>
  <description>
    <![CDATA[Британский яхтсмен Алекс Томсон, установивший несколько мировых рекордов на яхте Hugo Boss IMOCA 60 в кругосветной безостановочной гонке на одиночных яхтах Vendee Globe, впервые посетил Россию. Спортсмен вышел в Финский залив, где продемонстрировал свой уникальный трюк: взбежал вверх по мачте яхты.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703155213794/pic_bd511c03b9fcb799dc57db7c929ba093.jpg" length="109801" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/trehstoronka/</guid>
  <title>Путин проведет переговоры с Макроном и Меркель в рамках G20</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/trehstoronka/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский президент Владимир Путин проведет трехстороннюю встречу с французским коллегой Эммануэлем Макроном и канцлером ФРГ Ангелой Меркель в рамках саммита «Большой двадцатки», который пройдет в Гамбурге. Об этом сообщил помощник главы государства Юрий Ушаков в понедельник.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703152109517/pic_db78cf28b41c91a446beff4322151991.jpg" length="105199" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/aquapark/</guid>
  <title>Назван лучший в мире аквапарк</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/aquapark/</link>
  <description>
    <![CDATA[Лучшим аквапарком мира четвертый раз подряд был признан Siam Park, расположенный на Тенерифе (Испания). Он стал первым в рейтинге Traveller's Choiсe, ежегодно составляемом порталом для путешественников TripAdvisor. Второе место в списке занимает аквапарк Beach Club в Бразилии, третье — индонезийский Waterbom Bali.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703155825252/pic_28199e4f5282bcd9dbf471b174b7bf52.jpg" length="163625" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/boy/</guid>
  <title>Полиция завершила расследование дела о гибели в ДТП «пьяного» мальчика из Балашихи</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/boy/</link>
  <description>
    <![CDATA[Полиция завершила расследование уголовного дела о ДТП в Балашихе, в котором погиб «пьяный» шестилетний мальчик. В настоящее время идет ознакомление сторон с материалами, позднее дело направят в прокуратуру для утверждения обвинительного заключения. Пока оно еще не передано в суд.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703155640648/pic_a541ce070bb51e7d340a48699a6093f9.jpg" length="123241" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/status/</guid>
  <title>На Украине предложили изменить статус Крыма на автономию</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/status/</link>
  <description>
    <![CDATA[Конституционная комиссия Украины предложила заменить определение «республика» в отношении Крыма на «крымскую / крымско-татарскую автономию». Об этом сообщил член комиссии Юрий Чижмарь. Рекомендации намерены утвердить 5 июля, а затем направить президенту страны Петру Порошенко.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703151032446/pic_dcf0b7e32e62dd0687566849b7daea61.jpg" length="80659" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/note_fe/</guid>
  <title>Samsung перевыпустила воспламеняющийся Galaxy Note 7</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/note_fe/</link>
  <description>
    <![CDATA[Компания Samsung перевыпускает смартфон Galaxy Note 7 под новым названием Fan Edition (FE). Устройство поступит в продажу в Южной Корее 7 июля ограниченным тиражом в 400 тысяч штук. Главным отличием FE от обычного Note 7 станет уменьшенный объем аккумулятора — 3200 миллиампер-часов, вместо 3500.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:49:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/14/20170703145348240/pic_ebf1b574019bb4a090afca7bc5e676a9.jpg" length="68835" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/shark/</guid>
  <title>Американский студент поймал акулу голыми руками</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/shark/</link>
  <description>
    <![CDATA[В американском штате Вашингтон студент поймал колючую акулу голыми руками. 19-летний Алекс Уинн (Alex Winn), обучающийся на втором курсе Университета Висконсина-О-Клэр, заметил стаю хищных рыб, когда отдыхал на берегу с друзьями. Он прыгнул в воду с пристани и через секунду  вынырнул с вырывающейся акулой в руках. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:40:44 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703152735266/pic_dc95795641403538b57c4a4f4cacae84.jpg" length="58158" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/rfsbunt/</guid>
  <title>В РФС назвали бредом информацию о бунте в сборной России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/rfsbunt/</link>
  <description>
    <![CDATA[Почетный президент Российского футбольного союза Вячеслав Колосков прокомментировал информацию о конфликте игроков и главного тренера сборной России Станислава Черчесова. Колосков назвал появившиеся 3 июля слухи о бунте бредом и фантазиями, вспомнив, что неделю назад игроки сборной были всем довольны.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703152304306/pic_66c9c4ad466a86b109cae280cf963190.jpg" length="111611" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/abu_dhabi/</guid>
  <title>США сняли запрет на провоз гаджетов в самолетах для Etihad Airways</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/abu_dhabi/</link>
  <description>
    <![CDATA[США разрешили провозить в салонах пассажирских лайнеров, следующих в страну из Абу-Даби, ноутбуки и другие крупные электронные устройства. На данном направлении рейсы выполняет только национальная авиакомпания ОАЭ Etihad Airways. Ограничение сняли после открытия в аэропорту Абу-Даби пункта миграционного контроля.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703152903693/pic_343b146d8b6cd88c48eb31776152494b.jpg" length="148118" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/gabon_british/</guid>
  <title>Британских бойцов отправят в Габон защищать слонов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/gabon_british/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Габоне будет размещен британский контингент, который займется охраной местных слонов от контрабандистов-террористов. В состав миссии, направляемой по запросу властей Габона, войдут 16 бойцов из различных элитных подразделений. Планируется, что в основном они займутся обучением местных офицеров лесной охраны.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:34:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703153533300/pic_5c6e932a3668a12e39e88b652c249ee8.jpg" length="121932" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/vuitton/</guid>
  <title>Санса из «Игры престолов» и правнучка Элвиса снялись в рекламе Louis Vuitton</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/vuitton/</link>
  <description>
    <![CDATA[Французский модный дом Louis Vuitton представил рекламную кампанию на новый сезон. В ней приняли участие сын голливудского актера Уилла Смита — Джейден, правнучка Элвиса Пресли — Райли Кио, актриса из «Игры престолов» Софи Тернер, модель Натали Уэстлинг, а также Катрин Денев и французский актер Мишель Кевин. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:34:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703150925128/pic_dd74fadfa00cef7ad81b2a1e73aa6700.jpg" length="49220" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/boy_driving_a_bus/</guid>
  <title>В Китае 12-летний мальчик угнал автобус</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/boy_driving_a_bus/</link>
  <description>
    <![CDATA[В китайском городе Гуанчжоу 12-летний мальчик угнал автобус, прибывший на конечную остановку. Поездка продлилась около 40 минут, за это время подросток (его имя не называется) проехал десять километров. Отмечается, что он не попал ни в одно ДТП и не создал никаких опасных ситуаций на дороге.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703152616241/pic_ff54c687466fdd4491fc4c939a6c6c56.jpeg" length="30346" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/fomin2/</guid>
  <title>Митя Фомин решил не бояться возможного запрета на въезд на Украину</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/fomin2/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский певец Митя Фомин заявил, что не опасается возможного запрета въезда на территорию Украины после гастролей в Крыму. По его словам, «позиция украинских властей касательно противостояния российским артистам, решение их не впускать — странная». Артист отметил, что живущие в стране люди ждут спектаклей и песен.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703150837579/pic_0844832c74464327597950ab833bfe35.jpg" length="137187" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/tavrida_start/</guid>
  <title>«Тавриду» начнут с архитекторов и урбанистов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/tavrida_start/</link>
  <description>
    <![CDATA[Всероссийский образовательный форум «Таврида», открытие которого пройдет 3 июля, начнется со смены молодых архитекторов, дизайнеров и урбанистов. «В рамках форума они пройдут программы тематических школ, каждая из которых курируется партнером, специализирующимся на сфере смены», — сообщили в оргкомитете.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:31:50 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703150555100/pic_b3382e4ff9c005840f144d66777dbae5.jpg" length="76446" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/insurance/</guid>
  <title>Страховщики оценили ущерб автовладельцев от июньского ливня в Москве</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/insurance/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ущерб от ливня, прошедшего в Москве и Московской области 30 июня, может составить 20 миллионов рублей, сообщили во Всероссийском союзе страховщиков. «На текущий момент можем сказать, что первые заявления касаются подтопленных машин и не очень существенных повреждений от падения веток и града», — отметили в союзе.  ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703151415995/pic_d772151b92d65db2b1672f9c3fa0a670.jpg" length="56315" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/dojj/</guid>
  <title>Опровергнутое Московским метрополитеном подтопление станции сняли на видео</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/dojj/</link>
  <description>
    <![CDATA[Станцию «Парк культуры» Сокольнической линии столичного метрополитена подтопило. Очевидцы сняли, как вода стекает с потолка и скапливается на полу у лестницы, ведущей на выход в город. Инцидент объяснили ливневыми дождями в Москве. В пресс-службе метро опровергли информацию «о проблемах с водой» на станции.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:26:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/14/20170703145624445/pic_e3075048810e71b8d1d37ea2bc310fc0.jpg" length="67213" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/fnb/</guid>
  <title>Счетная палата воспротивилась объединению ФНБ и Резервного фонда</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/fnb/</link>
  <description>
    <![CDATA[Счетная палата раскритиковала перспективу использования средств Фонда национального благосостояния (ФНБ) на пополнение Резервного фонда, предусмотренную поправками к Бюджетному кодексу. Заключение на эти поправки опубликовано на сайте ведомства. Аудиторы предупреждают о рисках объединения фондов для пенсионной системы.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/14/20170703144029005/pic_9052f4df6ecf9fa7880ba88cdd6dd689.jpg" length="63181" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/uraza/</guid>
  <title>«Умершая» в прямом эфире журналистка развеяла миф о своей смерти</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/uraza/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пакистанская журналистка Изра Хан в очередной раз пришлось объяснять зрителям, что она не умерла. В 2016 году во время трансляции с праздника Ураза-байрам она потеряла сознание и упала с трибуны. Спустя год пользователи вновь начали обсуждать ее падение, после чего индийский телеканал обратился к ней за разъяснениями.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/13/20170703135833088/pic_23de732931715d71a4084033e4ee9286.jpg" length="41173" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/vystavka/</guid>
  <title>В Раде раскрыли причину стягивания бронетехники к зданию парламента</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/vystavka/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Верховной Раде Украины объяснили, что утром в понедельник, 3 июля, бронетехника прибыла к зданию парламента для участия в выставке по случаю 20-летия Хартии Украина — НАТО. По словам руководителя пресс-службы аппарата ВР Ирины Кармелюк, техника будет демонстрироваться для гостей, представляющих силовые структуры. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/14/20170703145816856/pic_98862b873bc51c7cdc69dd993d005ad6.jpg" length="84248" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/tatarstan/</guid>
  <title>При расчистке выгребной ямы в Татарстане погибли три человека</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/tatarstan/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Казани обнаружили в выгребной яме тела супругов и их сына, которые, предположительно, отравились метаном. Днем в воскресенье, 2 июля, 58-летний хозяин дома прочищал засорившийся сток выгребной ямы. Он вдохнул выделившийся газ и потерял сознание. Попытавшиеся помочь ему соседи также упали без чувств. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/14/20170703141801072/pic_ba1c9125f48dc103945b691c9a1c8089.jpg" length="145117" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/smolovdzuyba/</guid>
  <title>«Краснодар» и «Зенит» решили обменяться футболистами</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/smolovdzuyba/</link>
  <description>
    <![CDATA[Санкт-петербургский «Зенит» и «Краснодар» решили обменяться футболистами. До конца летнего трансферного окна нападающий краснодарцев Федор Смолов перейдет в «Зенит». Речь идет не о выкупе прав на форварда, а об обмене. В «Краснодар» может перебраться Александр Кокорин или Артем Дзюба.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703150402695/pic_d32d470da55f2031d651fd65c29233d4.jpg" length="43445" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/rosneftpeskov/</guid>
  <title>Песков прокомментировал процесс по иску «Роснефти» к АФК «Система»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/rosneftpeskov/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Кремле считают, что судебное разбирательство «Роснефти» и АФК «Система» не имеет отношения к инвестиционному климату в России. Такое заявление сделал пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. В мае «Роснефть» и «Башнефть» подали иск к АФК «Система» и ЗАО «Система-Инвест» о взыскании 106,6 миллиарда рублей убытков.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/15/20170703150339601/pic_88535e384a90b00ad450f491f6360735.jpg" length="118677" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/sled/</guid>
  <title>Сбившему пенсионерку и покинувшему место ДТП следователю пригрозили увольнением</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/sled/</link>
  <description>
    <![CDATA[Следователя УМВД России по городскому округу Подольск, предположительно, сбившего 78-летнюю женщину, могут уволить из органов внутренних дел; кроме того, подозреваемому грозит наказание в соответствии с законом. По версии следствия, после наезда на пенсионерку страж порядка скрылся с места ДТП.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/14/20170703144221665/pic_94f0588e6d072431c5296186fad9f22d.jpg" length="86030" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/feme/</guid>
  <title>Dior поднял в рекламе тему феминизма</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/feme/</link>
  <description>
    <![CDATA[Французский модный дом Dior запустил новую рекламную кампанию. Акцент в ней сделан на женственность и феминизм. В съемках приняли участие несколько известных моделей, в том числе Грейс Хартцель, Селена Форрест, Джинг Вен, Адвоа Абоа, Фернанда Ли, Эллен Роза, Айра Феррара и Камий Юрель. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 14:59:21 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/14/20170703145701446/pic_f1212a6890fda65a95d387798d89cb73.jpg" length="68117" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/cholera/</guid>
  <title>Онищенко напугал мусульман холерой из Йемена</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/cholera/</link>
  <description>
    <![CDATA[Заслуженный врач России и депутат Госдумы Геннадий Онищенко предупредил, что эпидемия холеры в Йемене может ударить по туристам из России, в частности, исповедующим ислам. Паломники осенью отправятся на хадж в Саудовскую Аравию, которая имеет протяженную сухопутную границу с Йеменом.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 14:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/14/20170703142217821/pic_bcaa9e2d72345448bc7972cb563edebb.jpg" length="102028" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2017/07/03/camel_riders/</guid>
  <title>Боевики на верблюдах похитили 40 человек в Нигере</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2017/07/03/camel_riders/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Нигере боевики, предположительно принадлежащие к террористической организации «Западноафриканская провинция "Исламского государства"» (более известна как «Боко Харам»), атаковали деревню Нгалева верхом на верблюдах. Они убили девять мужчин и похитили 40 детей и женщин.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 14:47:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2017/07/03/14/20170703144556457/pic_e372070f6d4d27fa4dc155b20f287aae.jpg" length="58943" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
  </channel>
</rss>
